是咁的，我覺得我住嗰度有啲唔妥3

再一次多謝大家嘅支持
每個留名、正皮、感想同支持都畀到好大動力我，特別係巴絲打話感動嘅時候，小弟亦最感動。希望大家可以再陪依個故事走一段路，謝謝。

紙言：

post1：

post2：

好睇的話上小弟fb page比個like啦～：

知大家等文好辛苦，live的話可以睇下小弟嘅遺書故：
當然都可以買書支持，我會超級感激！

衍生作品其一，（非商業）遺書廣播劇：

衍生作品其二，（非商業）遺書微電影：

大家等文嘅時候睇住先，辛苦哂你地追文

再一次多謝大家嘅支持！

照舊今晚有文！

謝謝你一直捧場呀

我擘大眼，安樂椅「呃呃」作響，電視機播放雪花畫面。感覺自己變成咗一個不倒翁，隨安樂椅嘅搖動前後搖擺不定。

手腳已經斷咗，口腔潰爛，無能力掙扎，無辦法尖叫。痛覺蠶食意志，但我極力抑壓四肢斷面傳嚟嘅灼熱感。

阿婆抱住我坐喺安樂椅上，無表情嘅面容上，兩粒掙大嘅眼珠凝視虛空。

Lucy訓喺床上，胸部有節奏咁起伏，四肢健全，仲未畀阿婆還原成嬰兒狀態。

「啞啞啞⋯⋯啞啞啞！！！！」我用全力向Lucy尖叫，可惜我嘅聲音已經毀壞，只有沙啞而斷續嘅單音。

「做咩呀？係咪肚仔餓？」阿婆將我放喺安樂椅，然後可能覺得張凳搖搖吓唔太安全，就將我擺翻上床。

好機會！

新po留名

留名

世界級金仔

金仔搶1001 fail 左

繼續支持

新post留名

金仔 已正評

又live

留個靚名

我訓喺Lucy隔離，向佢耳邊繼續喊。

阿婆喺廚房準備肉泥，詭異嘅肉碎互相撞擊嘅聲音慢慢滲出嚟。

Lucy有少少皺眉頭，證明我嘅喊聲有效！

我嗌多兩聲之後，用我無牙嘅口咬落佢耳仔度。

「唔⋯⋯」佢面頰微微發紅，呼吸速度快咗。

我突然醒覺咬女仔隻耳好似唔係咁好，於是放口，儲力用鐵頭功撞落Lucy個太陽穴度。

「痛⋯⋯」Lucy終於擘大眼，佢環視四周，見到我即刻嚇到面容扭曲，退去床邊。

「點解你會變成咁？」

我用眼神轉向廚房，向廚房側頭。

「阿婆做嘅？佢喺廚房？」

點頭。

今次真係要靠你喇。

「廚房⋯⋯？」Lucy個人突然好似放空咗咁，雙眼望住天花板，停留三秒，然後眼神之中閃爍光澤。

估唔到Lucy冇嚇到累事

lm

如果我係lucy實嚇到瀨屎

Lucy起身落床，走向廚房。我見佢咬住下唇，眼神流露出不忍嘅神情。

Lucy佢⋯⋯唔驚？

「阿婆，我好驚呀。」

估錯咗⋯⋯又好似唔係⋯⋯Lucy嘅聲線雖然係有啲抖震，但入面蘊含嘅唔係恐懼。

而係湧上心頭嘅懷念。

「做咩驚呀？」廚房入面傳出冰冷嘅疑問。

快啦

F5

「有曱甴呀⋯⋯」雙眼通紅嘅Lucy，睇嚟係記翻起一啲童年回憶，所以頓時明白之前恐怖體驗嘅意義。

雖然而家嘅恐怖體驗係針對我，但既然我之前都可以幫到吳非凡淨化佢嘅體驗，咁Lucy一樣可以幫到我進行淨化。

阿婆喺廚房行出嚟，手中拎住拖鞋：「邊度？唔駛驚。」

「阿婆⋯⋯你仲記唔記得我？」阿婆無視Lucy，喺佢身邊行過。

「邊度有曱甴？」

Lucy望住阿婆，而阿婆就用睜大嘅眼珠左右游移，搜索曱甴嘅蹤影，好似根本睇唔到Lucy嘅存在一樣。

「我好掛住你呀⋯⋯」

「邊度有曱甴呀？」阿婆無回頭睇Lucy，一直處於搵曱甴嘅狀態。佢壓低身子，好似戰場上警戒住敵人嘅士兵咁專心一致。

「邊度有曱甴⋯⋯都已經唔緊要喇⋯⋯」

睇嚟Lucy搵出咗恐怖體驗同細個發生嘅事有咩關聯。

距離淨化，只有一步之遙。

「邊度有⋯⋯曱甴？」

「因為，我會自己拍架喇⋯⋯」

咔。阿婆塊面好似蛋殼咁，裂痕放射式咁由額頭爬到落下巴。

「所以⋯⋯可唔可以⋯⋯」Lucy用力吸一吸鼻水：「我可唔可以⋯⋯食紅豆沙呀？」

阿婆塊面完全爆破，整個空間亦喺爆炸之中回到過去，展示Lucy嘅記憶。

文呀

一睇到紅豆沙就好感動

新post一推

又live左

新post正評留名是常識吧

故事背後的故事
2016年12月31日

如果徒勞無功的愛是影子，疊上一億個都沒法增加一毫米的高度。
那這篇文章，就算累積了一億個讚好，都沒法換來你親口的讚賞。
這篇是《是咁的，我覺得我住嗰度有啲唔妥》背後的原點，希望藉著今年的最後一天，寫下這一篇，謹獻給2017年的自己。
因為小弟在猶豫，在困惑，特別是快將迎接畢業的這段時間，自我懷疑的感覺倍加濃烈。我害怕自己日後寫不下去，我害怕自己成為社會上行屍走肉的一員，我害怕自己日後不可能獲得幸福。不過未來實在太遙遠，我無法幻想。我只知道當下我還在寫著這個故事，所以我想借寫下自己的初心，理清自己混沌的思緒。
大家都知道，現在寫到「阿婆」的部分。其實這是整個故事中我最想寫的一部分，因為今年最大的遺憾就是我在北京趕回香港時，來不及見阿婆的最後一面。媽媽說︰「真像在拍電影。」那時候自己一個人坐車，一直重複聽歲月如歌，真是天氣不似預期，但要走，總要飛，道別不可再等你。
在離開香港前一天，我到醫院探望她。
她說要跟我比一下手的力，就緊緊捉著我的手。
我笑說還這麼有力，一定很快出院喇。
她說有空帶女朋友見她，真的好喜歡就結婚去。
我笑說哪有錢，回來再帶女朋友見你吧。
她說回來再飲茶。
我笑說好呀，回來再飲。
那個時候，遺書故還在網上連載，還沒知道往後能出版實體書的消息。
然後，就只剩下一連串的遺憾。
結果沒有出院。
結果我也沒了女朋友。
結果沒等到我回來飲茶。
結果最後都沒能告訴她︰「我出書了。」
現實就是這麼讓人無奈，所以我才想在自己的故事中找些慰藉。說難聽點，其實就是精神自慰，因為現實中已經再也沒機會了，於是才想在自己建構的故事中重來一次。
這是《是咁的，我覺得我住嗰度有啲唔妥》背後的一個信念，只是很單純地懷念一個人，希望自己不要忘記。
希望把這個心中的信念清楚地寫下來，提醒自己，要咬緊牙關完成這個故事。
一直支持著我的讀者們，感激你們肯看這個故事。
lihkg的各位，今日就容許小弟停更一天，萬分抱歉。
祝願大家，新年快樂。
別忘記2016年，那些最重要的人。

金仔

今年我婆婆都走左，哩兩年一直係醫院出出入入，佢就成日講「我就快死嚕」，我地就話「采～～～～」。婆婆去嗰日，個醫生朝早話要有心理準備，但冇諗話咁快走。媽咪去左睇婆婆，我出左去幫手睇檔，晏就冇喇喇就話走左。我話要返去睇婆婆最後一面，媽咪話婆婆已經送左入殮房。
婆婆成日都同媽咪講好鐘意我
我好想同婆婆講
「我考到大學喇」
「哩個係我男朋友啊」

「婆婆，生日快樂啊」

婆婆走嗰日之後兩日仲要係媽咪生日，個個都
係火車打到喊，唉好掛住婆婆
金仔我地2017一齊繼續努力，要俾天上既婆婆睇到我地既成就

加油！等睇你更好作品

我婆婆都係今年走咗
我都係喺外國 打電話畀媽媽聽到佢話婆婆可能唔得叫我快啲買機票返
我返到嘅時候婆婆已經走咗 一句話都無留低
佢成日話好想見我男朋友
佢出殯嗰日我帶咗男朋友畀佢見
但係佢都唔可以再親口同我講佢鍾唔鍾意我男朋友
我好想再攬多佢下同佢傾多兩句

2016最後一日好好休息下
整理好自己心情，再向2017出發
共勉之

催淚彈呀

金仔加油，雖然呢啲唔算係安慰，但係你既成就在天上既人一定都睇到，加油呀

金仔 婆婆會知道㗎
你要好好生存落去
多謝你嘅故事 多謝你嘅用心

好感動 金仔加油啊

鼻頭一酸

金仔加油

好，一齊加油！

佢一定都會鍾意

希望2017可以真係重新出發

算係架喇，多謝你

多謝你嘅留言，多謝你嘅支持

知道

今次嘅我，成為咗幽靈咁嘅存在體，被捲入Lucy嘅童年回憶入面。

Lucy訓喺床上，半夢半醒之間見到眼前有兩條觸鬚郁郁吓。

「唔？」佢好奇咁用手篤向眼前嘅黑色物體，受驚嘅曱甴即刻逃走，但方向對正Lucy塊面，毫不留情咁撲咗上去。

Lucy即刻成個人醒哂，用手撥走佢，開始喊。

阿婆喺廚房伸個頭出嚟，見到Lucy喊哂口，即刻走埋去問佢發生咩事，Lucy就喊住指向畀佢撥落地嘅曱甴。

啪。

阿婆好快用拖鞋拍死咗。

「好喇好喇，無事喇，拍死咗喇。」

「嗚哇哇！好驚⋯⋯好驚呀嗚⋯⋯」Lucy跑去摟住阿婆。

「你訓個晏教都有大災難喎。」

Lucy不停喊，阿婆抱住佢，粗糙嘅手格外小心咁撫摸佢嘅頭髮：「好喇好喇，唔洗驚，阿婆喺度。」

Lucy抽搐住，索兩吓鼻水：「阿婆⋯⋯」

「嗯？做咩？」阿婆微微側頭，捲曲嘅髮絲有一撮喺耳旁瀉落，面上嘅皺紋因為笑容而刻得更深。

「你係咪會一直陪住我架？」

阿婆諗咗一諗。

大概，無可能一直陪住。

小朋友，係未見寒冬嘅嫩芽。

而老人家，已經係步入嚴冬嘅枯樹。

佢望一望自己粗糙嘅手，釋懷咁呼咗口氣，繼續撫摸Lucy：「陪到幾耐，就陪幾耐。」

金仔 2017年會更好的

2017都請你多多支持喇

阿婆

「咁如果以後又有曱甴，阿婆你會唔會幫我拍佢地？」

「會呀，不過你要應承阿婆少少野先。」

「咩野？」

「如果阿婆唔喺你身邊，你要自己拍。」

「阿婆點解會唔喺我身邊呀⋯⋯嗚⋯⋯」Lucy啲眼淚又開始蘊釀。

因為依個世界，無老人家可以見證自己個孫老死。

爺爺嫲嫲同公公婆婆係細細個就走左
對佢地完全無印象
一直都好想知屋企入面有老人家痛錫嘅感覺係有會幾窩心
睇到金仔你個故
更加想可以親身感受下
但無可奈何我諗呢一世都唔會有機會...

希望日後科技發展到可以令人記翻細個嗰啲已經遺忘嘅印象

由細到大都係比阿婆臭大，好有感覺
阿婆健在，不過身體越來越差，好在都有阿姨照顧到佢

重好記得細個撞爆缸，阿婆即刻抱住我沖落樓下搭的士，拎張紙巾吸住啲血，重叫的士開快啲，我就不停話無事無事

如果我係主角，回憶一定係呢一段

我愛劉明

重新出發都咁短

一撳入個post又喊 金仔你係得嘅

同你一樣

細細個同嫲嫲一齊住 俾佢照顧我

最近我又搬左去同佢住

明明佢都八十幾歲 我都廿幾

佢仲係當我好似我小朋友咁照顧我

諗起佢總有一日會走就好唔開心

好想佢一世咁照顧我或者俾我照顧佢

珍惜呀巴打

又係睇到眼濕濕
細細個已經係俾公公婆婆湊大，感情好好
睇住佢地年紀愈嚟愈大，開始腳痛腰痛
好擔心佢地嘅健康，唔敢接受佢地始終會離開我嘅事實

金仔
我好想喊
淨化一次喊一次
仲有幾多眼淚可以流

你仲有時間同佢地一齊架～

流極都仲有

「哎呀，咁可能阿婆沖緊涼，去咗廁所，咁你就要自己面對架喇。」

阿婆總係用最溫柔嘅大話，說服細個嘅我同妹妹。

現實嘅殘酷無情，我地遲早都會親身體驗到，或者係因為咁，阿婆先為我地同現實之間建立一段幻想嘅距離。

唔直接講出事實，只係想保護我地今後嘅人生之中，再無可能拎得翻嚟嘅童真。

我地都曾經以為，阿婆會一直陪住我地。

直到歲月將我地分開。

「勾手指尾好無？你肯自己拍，阿婆就幫你拍。」

或者以成年人嘅角度嚟講，依句說話真係好矛盾。

如果有能力自己面對恐懼，又點會再需要另一個人陪自己面對呢？

但小朋友，就係咁天真。天真到會相信一句矛盾嘅說話，天真到以為最愛嘅人會一直、一直陪住自己。

不過咁樣嘅天真，我並唔討厭。

「勾手手。我會⋯⋯自己拍曱甴，所以阿婆你要幫我拍曱甴呀。」

勾咗就係，講過就算數。

「乖喇。阿婆畀碗紅豆沙過你食好無？」

「好呀！」

一鍵留名

天真到以為自己最愛嘅人會一直陪住自己

有一瞬間，眼前嘅Lucy同昔日嘅Lucy互相重疊，年幼嘅佢、而家嘅佢，伸出手抹走自己面上嘅眼淚。

「我而家識自己抹眼淚喇⋯⋯叻唔叻呀⋯⋯我？」

最後一刻，已經分唔清到底係過去嘅回憶重播，定係眼前嘅阿婆真係開口讚Lucy。

但我，清楚聽得到佢嘅回應。

叻。最叻女係你。

呢段講屋企人既真係最感動

一直睇都只係會眼濕濕

但睇到呀妹呢到 睇到你故事背後嘅故事 就忍唔住喊左出黎

意識翻到當下依刻嘅時候，右手右腳重新接合，口入面嘅牙生翻出嚟，但都係得右邊。

「牙亞呀⋯⋯」我嘗試發聲，但聲帶未完全回復正常。

我嘅身體，得右邊好翻，左邊嘅傷完全無好過。

面前嘅阿婆面上好似未剝清蛋殻嘅蒸雞蛋咁，僵硬嘅碎片雖然佈滿裂痕，但未全部脫落。

佢只露出緊閉嘅右眼，同左側面頰。

甩啲唔甩啲嘅碎片令佢嘅面容更加恐怖。

I know I can't eat you better

笑咗

轉身，啪，拖鞋重擊背後嘅Lucy。

佢受到突如其來嘅攻擊，完全反應唔切，頭撞落旁邊嘅牆上，成個人跌喺地下。

Lucy揞住出血嘅額頭，阿婆無視佢，腳步好似一個生鏽機械人咁拐拐吓，行入廚房，拎出菜刀向Lucy進逼。

「點解⋯⋯會咁？」

Lucy喺地上退後，但本身就唔大嘅空間無幾多位畀佢退，好快就無路走。

「變翻BB⋯⋯變翻BB⋯⋯」近乎瘋狂嘅聲音。

我用右手撐起身體，借推力碌落床，成功引起阿婆嘅注意。

佢望吓我，又望吓Lucy，好似一時之間唔知應該向邊個落手先好。

我扶住床邊起身，無咗隻左腳真係唔係好企得穩。

淨化仲未完成。

由我身體只有一半回復原狀嚟推測，Lucy將體驗淨化咗一半，仲有一半需要我嚟進行。

阿婆轉向我，睇嚟佢最後揀咗我。

一步，兩步，我地嘅距離漸漸縮短。

你問我對今次嘅淨化有無咩頭緒，我真係只可以答：「完全無。」

直到而家，我腦入面仍然有一塊巨大嘅空白。記唔翻以前嘅事，嗰種感覺真係好差。

菜刀舉起。

「變翻BB！！！」

巴絲打可以稍移玉步去fb投個票：

叫埋朋友投你想睇嗰個走向啦

點解可以咁多洋蔥

喊到我

未拍曱甴？

推

「阿金！」Lucy發出擔心嘅驚叫。

莫名其妙咁，我面對咁樣嘅情況，竟然微微笑起上嚟。

回憶總係喺你意想不到嘅時候，擅自浮上表意識。

菜刀落下嘅軌跡靜止喺我頭頂。

啪咔。

剩餘嘅碎片喺阿婆嘅面上散落，猶如碎散嘅琉璃，每一塊琉璃上面，都映照住一份我擁有過嘅曾經。

「阿婆，點解你要望住個水錶呀？」阿公走咗無耐，屋企嘅經濟重擔就落喺阿婆身上。

至於我老豆喺邊，記憶中並無交代，但我完全唔記得自己有參加過佢嘅葬禮，所以可能係走咗佬啦。

「阿婆睇吓個水錶有無壞到。」水電煤，三樣基本嘅生活洗費，唯獨水費可以偷吓雞。

嗰陣我地屋企會放啲膠盆喺水龍頭下面，開水制，然後等水一滴一滴咁滴滿啲膠盆。

依啲水會用嚟洗米洗菜，仲有拖地抹屋嘅水都係靠佢。

阿婆話，咁樣儲水儲一晚，比直接開水喉用水，個水錶會跳得慢啲。

事實上，咁樣做個水錶真係會跳慢咗，月尾張水費單亦會平啲。

但因為係偷雞，所以佢成日好驚個水錶有一日會連咁樣滴水都計，於是久唔久就會喺屋外面觀察吓，確保啲數字無跳快到。

好想有一日，阿婆可以就咁開水喉用水，唔使再擔心個水錶會計佢錢。

我需要錢。我要做野。

快啲大個，快啲做野賺錢，幫輕吓阿婆。

仲有，有錢就可以同阿妹去睇戲。喺戲院睇，感覺一定更加正。

錢，我需要錢。

一塊琉璃中嘅爭執片段引起我嘅注意。

in 金仔 we trust

今晚仲有冇

「唔⋯⋯」佢面頰微微發紅，呼吸速度快咗。
「金仔...我地2017都..都要繼續...咳咳咳」

「你唔好走啦。」係Lucy。

「如果可以，我都唔想走。」

「去唔去北京，個選擇權喺你度。留低陪阿婆，唔好走呀⋯⋯」

「如果今次依個計劃傾得成，借落嘅錢就可以一次過還清，阿婆嘅醫藥費乜乜物物都唔駛再擔心架喇。」

「阿婆而家情況咁差，佢需要我地喺佢身邊囉！唔係要錢呀！」Lucy一時激動，大聲到附近啲病人向我地投以厭惡嘅眼神。

喺醫院走廊嘅護士走過嚟警告我地：「醫院嚟架，唔該你地細聲啲。」

金仔推

我無視個西面護士，用同等嘅音量對Lucy講：「我今次真係一舖過可以發達呀，咁嘅機會一生人得一次架咋！傾得成的話你同阿婆嘅生活都會過得好好多！」

「先生！」

「等我翻嚟，我地可以還清哂啲債，仲可以幫阿婆轉去私家醫院，做嗰啲咩新型標鈀治療。」我一口氣繼續講落去：「同埋我地可以買私樓，唔駛再質喺嗰間豆腐潤咁細嘅公屋單位！你理性啲諗吓都知我應該去啦！」

「而家我地間屋好失禮你咩？買間大屋得自己一個人孤零零住又有咩用喎！」

係唔係因為我地既年齡差唔多所以對公公婆婆個一輩有共鳴呢

Btw你寫到錦係唔係想我哭崩長城

「妖你兩個咪撚再嘈呀！都話依度係醫院！」

「我係話買間大屋我地三個一齊住呀！」繼續無視發火嘅護士。

「到你買到嗰陣，阿婆可能已經唔喺度喇！」不愧係兩兄妹，好有默契咁無視咗個護士。

「你都識話係可能啦！可，能，呀！咁佢之後無事都有可能家嘛！」

「咪再嘈呀！！！！！！」我以為係元秋用獅吼功，差啲耳聾。

元秋

「黃姑娘，醫院嚟架，唔好大聲嗌呀。」走廊另一邊傳嚟另一個護士嘅警告。

個西面護士啤咗我同Lucy一眼：「如果我過唔撚到實習都係你兩條仆街累架。」然後就行入一間病房。

Lucy靜咗落嚟，但唔關個黃姑娘事。

「之後⋯⋯無事？你真心咁樣覺得？」Lucy嘅眼同鼻都泛紅，緊閉嘅嘴唇代表佢抑制住自己唔喊出聲。

我無答。

「如果你真係⋯⋯咁覺得的話，我無野好講。」

對唔住，錢同親人嘅最後一面，我選擇咗錢。

個post充滿洋蔥

追返晒啲文
真係睇到眼濕濕

阿婆喺阿公走咗之後，就開源節流，削減屋企嘅開支，出去打工搵錢養我同細妹。

我仲記得佢話：「好彩愈嚟愈少人肯做洗碗，如果唔係就真係要去執紙皮喇。」

阿婆依啲舉動，令「錢」嘅概念喺我心中萌芽。

明明最初係為咗想幫阿婆而想要錢，去到後來，不知不覺間，錢竟然變得比阿婆更重要。我無辦法否認，因為事實上我係選擇咗去北京，而無陪喺佢身邊。

或者係隨住成長，現實會強逼你去承認錢嘅重要性。

當踏入「搵錢」領域嘅時間愈長，人就會愈容易忘記真正重要嘅野。

儲咗一排先睇點知都係一日內睇曬
btw未經歷過感受未太深，但都睇到好鼻酸
我嫲嫲身體愈嚟愈差
之前佢中風入咗院，
佢啲仔女一開頭都有去探佢
但去到後期，基本上得翻我吖媽同吖爸去探佢同照顧佢
有一次我吖媽只係講咗句佢翻工翻到好攰，去唔到
就比其他人話佢少少嘢都做唔到
個下我真心好嬲，點解自己個吖媽自己唔理要人地去照顧
人地只係去唔到一次就要屌到痴線
個時我好憎個班所謂屋企人
我老豆嬲到係我面前喊
好大聲咁講: 個個係我老婆嚟㗎！
之後我叫老豆比佢電話我，
我真係嬲到想係個家庭gp到屌個班人
(我自己冇入到gp )
我打字打到一半個時我老豆就㩒住我
同我講咗句: 你要記得，幾嬲都好，千其唔好憎你屋企人
個時我唔明，
點解比人講到咁都要忍，點解對人好要比人當理所當然
之後我老豆再同我講: 記得，家人永遠都要放係第一
個時我眼濕濕
唔知點解，就係個一下好似特別sad咁
衣加我次次一家人食飯個時都盡量出現
我吖嫲次次見到我都係攬到實一實
一諗到除時都可能冇得再攬就好心塞

sorry for 1999

珍惜嫲嫲同你老豆
另外嗰班唔洗激氣，話撚知佢地死丫

無記錯的話，我萌生賺錢念頭嗰陣大約係十歲。而靠阿婆養嘅日子，我地節衣縮食咁過咗五六年。

阿婆無要求過我翻工，但我想賺錢幫佢。於是我十六歲嗰年就開始炒散。

通常第一日翻，經理見我個樣比較細個都會問我幾大，我每次都答十八。有啲執得正嘅餐廳會要求我畀身分證，知我未夠秤就唔畀我做，但好多地方都唔會理咁多，所以我都叫有工翻。

「阿婆阿婆！我第一份人工呀！」嗰陣未有最低工資，但急住要人嘅炒散都叫有四十幾蚊一個鐘，翻星期六日由開舖做到收舖每日都有五百幾蚊。

「你係咪唔夠錢用呀？阿婆可以畀你喎，你唔駛出去翻工架。」

「唔係呀，係我想翻咋。啲錢畀你買餸架。」

「阿婆點可以要你啲辛苦錢架？」咁點解我同阿妹就可以用你啲辛苦錢？

「拎去啦，我想幫輕吓你，唔想你咁辛苦呀。」

「傻嘅，阿婆都唔辛苦。」佢塞翻嗰五百蚊入我袋：「自己用啦你，唔駛呀真係唔駛呀。」見佢極力反對，我最後都係放棄咗，但工就照翻，錢就全部自己儲住，以備日後不時之需。

阿婆一次都無要過我啲錢，而日後亦無要過Lucy啲錢。

真係好感人

Lucy同我一樣，好早出嚟走法律罅做野。

雖然阿婆無用我地啲錢，但起碼我地可以自己賺錢自己使，等阿婆嘅開支少啲，都算幫輕咗佢。

同我唔同嘅係，Lucy無被錢洗腦。起碼喺最後，佢選擇咗陪喺阿婆身邊。

以前嘅我地，未認知到綜援依樣野，所以我地腦入面只有賺錢幫輕屋企一個選擇。

我地認知綜援嗰一日，係我攞公開試成績表嗰日。

我好掛住我婆婆好後悔去咗外國唔留多啲時間陪佢

live左

推下先

「咁考都廿二分。」

最好成績係電腦，拎五星星。其次係中文，有五，靠作文拉高咗平均分。其他科就三三四，不過不失。

因為我平時要打工，於是淨係專攻我最鍾意嘅電腦，其餘兩科被逼選修嘅科我一早就drop咗，所以我一共只係讀五科。

「老師話我依個成績，想入大學讀電腦並唔係太大問題。不過算啦，政府資助學位都四萬蚊一年，四年成十六萬，出嚟做野好過。」阿婆問我考成點，入唔入到大學嗰晚，我如實答咗我心入面嘅諗法。

「唔得！梗係要讀大學啦！」

「吓？但係出嚟做野有錢喎，當我一個月有八千蚊人工，廿個月後就有十六萬喇喎。」

「唔係咁計嘅，唔係咁計嘅。」

「咁點計？」

「阿婆讀得書少點識咁多姐？總之唔係咁計啦。要讀架，要讀架。」

「阿婆呀，年代唔同架喇，而家大學生一街都係，唔喺你地嗰陣時嗰啲天之驕子嚟架喇。」

佢個年代淨係得港大同中大，平均教育程度都係小學畢業，讀得大學嘅人自然係有家底嘅超級精英。

反觀今日香港，一地都係大學生，入到大學等於飛黃騰達，可以做人中之龍嘅諗法，已經過哂時。

阿婆個樣有啲唔忿氣，走咗去堆免費報紙度係咁搵，搵咗一輪終於拎到一份出嚟，上面寫住：「八萬學生爭萬七大學學位。」

「一街都係就唔駛爭啦。你喺嗰萬七個人入面喎，有得讀梗係讀啦。」

可能老一輩嘅人就係會想後生嗰輩讀多啲書啦，我始終唔太明點解阿婆喺依點上面咁執著。

其實想問巴打一個問題好耐 我冇寫開文 但會有寫下詞既習慣
我想問巴打係一寫文前就作哂記哂你所有要寫既野 定一路作一路寫？
換個問法 你寫文前知唔知自己會寫到呀婆呢個位？甚至會唔會知自己會寫到呀婆叫主角讀大學？
定還是大綱係一早諗好（一共4個體驗，而最後果個就係關於主角揀錢冇揀親人）
而細節就一路作一路諗？（呀婆叫主角入大學）

我知你想問金庸巴打 但我都想來搭下嗲
如果係我寫文會先諗下自己想寫乜，姐係所謂嘅大綱，然後一啲重要嘅細節都會諗埋 e.g 一啲伏筆，心理轉折之類 其他野就到時諗。如果係考試嘅話呢步好緊要，如果唔係好易離題。
但有時任思想奔馳都可以寫到啲唔錯嘅散文，但一寫長就大鑊

反而我有興趣想知你點寫詞 btw巴打有興趣寫文？

我知要諗左大綱先 伏筆都好緊要 但往往做人就係咁 plan好左好多野 最後先發現做唔到/有其他方法做的更好
寫文如是 寫寫下發現根本唔make sense/第二個版本仲好 但改左就同本身個大綱結構唔夾 好多故都係因為咁而寫唔好
但我發覺金庸巴打呢個故 成個故事都好緊密 你話唔make sense既地方實係冇咁制 點解呀婆對住妹會噴甲由 對主角會望水錶？因為呢兩個係佢地兩個各自記得呀婆既checkpoint 點解係望水錶 唔係紅豆沙？因為相比起紅豆沙 水錶緊能令主角記得呀婆 水錶暗示錢 錢係主角失去見呀婆最後一面既原因 點解主角整呢個遊戲既原因比果4個體驗緊緊扣住 朋友相信佢 想記番呀爺點錫佢 想記番點對呀婆唔住 想記番點解會唔記得呀妹（呢個唔肯定）
所以我先好奇金庸巴打係用咩方法寫故 先可以呢個結構咁緊

但你問我點寫詞 老老實實我唔係專業剩係玩下 真係唔識太多 姑且講下
我寫開抒情 係我立場黎睇抒情詞有三種
第一種係直述 或者叫借事抒情 即係少修辭 直接講想講既野 呢種好多人都寫到 只要有果種經歷就得（要配埋曲既話就未必） 壞處係睇落好似冇咩料到 但好處係觀眾好易代入 容易令人起雞皮
第二種係借物抒情 多修辭 用山呀 海呀 果啲表達自己諗乜 好多中國風既歌都係用呢種 所以令人覺得有詩意 同埋將個感情寫到好立體 壞處係要搵合適既物難 一用錯物就會成首好怪 自廢武功
第三係直接述物 呢種最難寫 我都唔太識講 林夕成日寫呢種 佢地會用一件/數件物品代佢表達好多野 但你往往唔知作者寫呢樣野有咩原因 但同借物抒情有咩分別呢？上一種你會知作者想表達咩感情 好似果首洋蔥咁 你知作者係失戀所以寫 而第三種既表表姐就係張敬軒既過客別墅 你代入乜野都得 家庭 愛情 今日既香港（以前幾好呢家幾差） 所以2，3既分別在於3係多靠觀眾幻想 亦係最難寫
講住咁多先
利申：非專業

學到野

大網嘅意思唔係要plan好哂所有野，而係為故事定條主線，然後就動筆，圍繞住個主線寫，而你話冇bug之類嘅野其實我覺得係好睇文筆，經驗，技巧嘅野，寫得文多好自然寫緊嘅同時會諗到合理性、有冇前後矛盾、人地感覺，支筆會自動避開啲bug位。呢樣野真係睇得多寫得多同埋經歷多先做到，就好似你寫得多文嘅時候唔洗諗用咩修辭技巧一樣，自然就寫左出來。

而結構緊密好睇你果段嘅構思同埋文筆，例如你構思嘅係 見到呀婆>>>比人扑暈>>>呀妹回憶>>>自己回憶，咁樣你就會知道你要從咩方向寫，你會自然去諗點帶落下一步，而中間嘅描述，過渡，就會影響個緊密程度，如果你諗都唔諗，就從見到呀婆個位寫，然後你就會冇方向咁亂走，最後就有你果個（有更好嘅方向/表達可以寫，但唔貼切個大網）嘅情況出現

以上只係小弟嘅淺見 ，如有錯請屌醒我

花佐兩日睇完遺書 同追到live 寫公公婆婆個到真係忍唔住先留個言 因為老豆呀媽唔係香港做野 我由幼稚園就同呀婆呀公同住一直到2月先去外國讀書 人唔分開真係唔識珍惜 後悔咁大個人最近先識 每次幫大佬手同佢地汁藥見一日要食十幾粒真係會心酸 我好怕我會係外國收到佢地走既消息 btw巴打加油

小弟諗咗個故嘅輪廓同結局
細節係寫到邊諗到邊
解唔解答到
btw多謝你讚我結構緊密（心心）

多謝你支持呀
教佢地視像，見多啲，傾下計都好

「好啦好啦，咁我現實啲，邊有錢呀？」

我本身就無入大學嘅強烈慾望，所以好多應該知嘅資訊都唔知。譬如話關窿（grant／loan）可以送錢或者借低息貸款畀窮學生交學費咁，我當時係零個知道。

「阿婆有，阿婆有。」

阿婆隨後話我知，我地屋企一直有拎綜援。雖然每個月唔多，但儲咗好多年，都有可觀嘅幾十萬。

「啲錢本來就係儲嚟畀你同阿妹讀書做醫生或者律師架，阿婆唔知讀大學要幾錢，但咁多應該夠啦？」

我啞口無言。

「有錢喇，讀大學啦去。」

就係咁，我就入咗浸大讀CS，唔係China Studies個CS，係Computer Science個CS。

慶幸嘅係，後來入到大學知道有得申請關窿，所以最後都唔駛用到阿婆舊錢。

而依舊錢，喺一年後就因為阿婆患上子宮頸癌而急速蒸發。

Sad得濟 唔敢睇

金仔
我聽日起身先睇
好驚又喊

無錢，乜夢想都係廢話

有時同啲大老細傾計，佢哋話咪咁現實啦成日講錢，有啲理想先得㗎
我心諗，做嘢唔係為錢係為乜？衣食住行樣樣都係錢，真係講心唔講金咩

新post留個言先
睇完故事後的故事之後係火車地鐵喊咗出嚟
我婆婆係我好細個已經有照顧開我 以前返學果陣一放假就會去探下佢(佢同我其他親人係內地住)
但係依家出咗嚟做嘢 放假就想抖下 睇完呀婆果段好驚到佢走咗先識後悔冇好好珍惜可以同佢相處嘅機會

sad

婆婆湊大我

老細有錢梗係咁講

唔好令自己後悔

嗰年我十九歲，大二。Lucy就十六歲啱啱出嚟炒散。嗰陣知道依個消息雖然晴天霹靂，但係阿婆同我都有儲落錢，知道屋企始終仲有舊錢應急，個心都定啲。

我同Lucy心情沈重到成日無出過聲咁滯，反而阿婆就成隻開籠雀咁：「你兩個精神啲啦，阿婆都仲行得走得喎。」

「你唔驚咩？cancer喎⋯⋯」Lucy真係個好眼淺嘅人，又夾硬合埋口忍住唔喊。

「驚咩吖，預咗架啦。」

「預咗？」

阿婆話，依個係家族遺傳，天生容易生cancer。

佢個媽媽同個妹，即係我地太婆同姨婆，都係因為癌症而死。

「我都諗住自己差唔多會有問題架喇，又真係中喎。」

嗰一年，係二零一四年。

阿婆都樂觀

要比較的話，其實未到末期嘅癌症比末期癌症更可怕。因為有得救，對阿婆同我地兩兄妹嚟講，都係一種肉體上同心靈上嘅折磨。

末期癌症，患者嘅死亡速度可以好快。生命力強啲嘅人捱到半年都已經喺時候迎接今生嘅終結。

但仲有得救的話，眼前嘅路就係名為希望嘅黑暗。

你唔會知用咗嘅錢換嚟嘅治療同藥物係咪有效，你亦唔知仲要投放幾多錢落去先會醫得好。睇住無收入只有支出嘅儲蓄戶口，每日就會被「用哂錢」嘅不安所籠罩。

我同細妹亦由嗰時開始，更加努力打工搵錢。照顧自己之餘，淨低嘅就存入銀行，問題係用錢嘅速度實在太快，根本補唔切。

留個言先

又睇到眼紅紅
金巴加油呀

然後就睇住本身又肥又多肉嘅阿婆，因為化療慢慢消瘦落嚟。佢食乜嘔乜，想唔瘦都難。

唔嘔嘅日子，又會因為味覺受藥物影響而無哂感知甜酸苦辣嘅能力，所以無胃口。就連我地偷雞帶一塊pizza畀佢，諗住佢最鍾意食架啦，實會食翻野，點知佢都只係咬咗好細啖。

以往大時大節難得一餐叫pizza，阿婆都可以食兩塊。但而家嘅佢，只有能力咬走塊pizza嘅尖端。

「你兩個都⋯⋯乖喇，擺低吖⋯⋯我聽日食。」

「聽日拎塊新嘅畀你啦。」

「唔好⋯⋯哂錢喇⋯⋯反正⋯⋯都食唔哂。」

就算想做啲咩令阿婆舒服啲，都只會見到佢向我地微笑，然後多謝我地嘅心意。但係，食唔落就係食唔落，我地根本無能為力。

阿婆呢篇睇親都喊

真係好好睇
巴打加油啊

一日又一日，見住阿婆嘅面容失去舊日嘅光澤，染成慘白嘅顏色。

阿婆明明連掙開眼皮嘅力都無，每次見到我同Lucy都仍然會用超越自己極限嘅力氣，撐起發紫嘅嘴角對我地微笑。

一日又一日，見住阿婆本來夾雜白髮嘅蓬鬆掃笆頭愈嚟愈稀薄。行過嘅路除咗有佢嘅足跡，仲有佢脫落嘅頭髮。

好似，已經變到唔再係我地阿婆咁。

「阿婆，我織咗頂冷帽畀你呀。」

「乖⋯⋯乖⋯⋯」

「戴咗之後個頭殻頂有無暖啲？」

「有⋯⋯有⋯⋯」阿婆想提起手摸吓Lucy塊面，但手舉到一半，就唔夠力。

正當無力嘅手要下墮嗰陣，Lucy雙手接住，然後自己挨塊面埋去。

「唔好喊⋯⋯唔好⋯⋯喊⋯⋯」

好難唔喊

已經睇到眼濕濕

未有最低工資果陣炒散已經有40幾?
睇返而家出面好多都仲係50蚊

嗰段日子，真係好辛苦。我同Lucy都係。

翻學、翻工、去醫院、翻屋企食飯訓教。機械式嘅生活。

就算有dayoff，都要奉獻所有時間去翻工。我好記得當時唯一嘅娛樂，就係搭車嗰陣會上高登睇吓故。

叮叮。

手機響起。

「哥，睇依個。」有一日，印象中好似係二零一六年六月左右，Lucy就send咗條link畀我解悶。

嗰條link嘅名叫做：《是咁的，我嘅職業係幫想自殺嘅人寫遺書》。

乜遺書故原來出左半年架啦 啲時間過得好快

岩岩至睇到post2公公
返返下工眼紅

係條街睇到眼濕濕

「點解你會搵到個咁嘅post？」我有不詳嘅預感，當時我仲未知依個係一個故事。

Lucy無答我。

「你係咪喺網上search過自殺嗰啲野？」

「有。你都有啦。」

一時之間，我覺得無地自容。

因為生活好辛苦、好攰，所以有諗過自殺，亦有上網搵過有關自殺嘅資料。

啲人話兄妹之間會有啲心靈相通，睇嚟Lucy同我都諗過同樣嘅事。

「總之睇咗先啦，故嚟架咋。」

咁啱佢每一節都好短，於是我就用坐車嘅時間開始追依個故事。

諗返起我婆婆其實都八十幾歲 佢喺度嗰陣個個都錫佢 佢應該走得開心 但係我真係好掛住佢

「曲金鉉⋯⋯金仔。」依個角色名好鮮明咁烙印喺腦入面，而我追到live嘅時候，個故事亦啱啱好完結。

好神奇地，嗰一排我發現Lucy開心咗好多，夜晚翻到屋企之後就會聽到佢哼歌，〈哪裡只得我共你〉，同自言自語：「金仔～金仔～」

明明睇故事嘅時候流哂眼淚，但係佢嘅心情喺本質上有少少改變咗。

「妹呀，你搞咩？」

Lucy甜笑：「我等緊我嘅金仔呀。」

你發姣下話？

「哥。」

「咩？」

「我覺得自己好好彩，嗰日無自殺。」Lucy喺廚房清潔阿婆嘅食物盒同暖水壺：「如果我死咗，就唔會睇到依個故事。睇唔到，我就唔會知道，如果死咗，就無辦法遇到拯救自己嘅人。」

死喇..我未睇遺書故喎..

留明

又睇到眼濕濕

我多少感覺到發生咩事，Lucy全身好似隱約有種粉紅色嘅氣場包圍佢咁。

「恭喜哂喎。」

「咩呀！」Lucy喺廚房伸個頭出嚟：「佢都未表白，恭咩⋯⋯呀！」佢發覺自己講多咗，就揞住嘴，縮翻個頭入去。

真係無估錯。

恭喜細妹就嚟有拖拍，希望嗰個男仔真係可以令佢開心，拯救佢嘅心靈啦。的確，愛情係可以為佢而家枯燥無味嘅生活添上一啲色彩嘅。

「我要將你拯救，逃離人類荒謬～」Lucy一路洗野一路唱。

「你好鍾意依首歌咩？」

「係呀，好鍾意。阿哥你唔鍾意？」

「我鍾意另一首。另一個組合唱嘅。」

「咩歌？」

「一陣send link畀你。」

「好啦。呀，係喇。」Lucy抹乾手，行出嚟，解開頭上個髻：「阿哥你呢？」

「咩？」

「你搵到你嘅miki未？」

「未呀，得閒死唔得閒病。仲有miki係畀人救嗰個，我家下仲邊有力氣救人吖。」

自己都顧唔掂啦。

我嘆咗口氣，繼續講：「你真係信，愛情會將你拯救？」

「係呀。」

當然，我無話畀Lucy知，〈哪裡只得我共你〉嘅續集，係〈只知感覺失了蹤〉。

其實我唔講，佢遲早都會發現第二集。

但佢一定寧願相信自己同嗰個男仔，係第一集入面嘅陳浩然同高小曼。

愛情之所以信唔過，係因為感覺可以話無就無。就算從你眼中找到了拯救幾秒鐘，只不過期望已經不同。

「你無諗過會分手？」

「啋過你把烏鴉口！都未開始就咒我分手。」Lucy拉開櫃筒拎衫褲，轉身準備去沖涼。

腳步停低咗。

「阿哥，如果有咁嘅一日，你會唔會拯救我？」

我清一清喉嚨，唱：「我要將你拯救，逃離人類荒謬。」

「嘿嘿，白痴阿哥。」

我應承過媽咪。

放心，白痴阿哥永遠係你嘅金仔。

又睇到喊

喊完又喊
聽朝起身隻眼實腫曬

嗰一年喺書展翻工，我記得特別清楚，因為阿婆嘅病情好轉就係喺嗰一年嘅七月中。仲有，我喺嗰個叫做金庸的男人身上，搵翻追夢嘅動力。

「呀，我個妹好鍾意你，你可唔可以簽個名畀佢？」趁喺書展翻工偷雞去咗買佢本書，九十八蚊計埋書展優惠同做會員優惠，五十幾蚊買個驚喜畀阿妹，都仲畀得起。

「多謝支持呀。你個妹叫咩名？」

「你寫月曦就得架喇，月亮個月，晨曦個曦。」

「好嘅。月⋯⋯曦⋯⋯字比較醜唔好介意呀。」

佢喺名下面寫上「多謝支持」同簽名。

當我眼見同我同年嘅佢話自己嘅夢想係出書，結果終於成功嘅時候，唔知點解有種唔想輸畀佢嘅決心慢慢浮現。

「多謝支持。」佢畀翻本書我，好似泰國人咁合掌向我微微鞠躬：「加油呀你。」

「嗯？」

「總之加油啦。」

夢想，幾乎已經唔記得咗。但經過十幾年歲月洗刷之後遺留嘅星火，有幸重新燃燒。

賣廣告

似乎大家都卡緊文

當時嘅我，重新有翻活力同鬥志。

阿婆嘅情況愈嚟愈樂觀，醫生話啲癌細胞死得七七八八，有望年底之前出院。

屋企嘅積蓄勉強仲淨幾萬蚊，而持續兩年嘅抗癌路，亦喺聖誕節正式結束。

雖然阿婆仲係咁瘦，頭髮亦無可能好似以前生得咁濃密，但仍然可以陪住我地，咁就已經夠。

嗰年聖誕節，我地嘅大餐只係好簡單咁叫咗pizza hut嘅聖誕套餐。三舊水，對我地嚟講已經好奢侈。

不過一年先一次，再加上阿婆出院始終係值得慶祝嘅事，所以無所謂啦。

以前佢可以食到兩塊pizza，而家食一塊，飲埋碗湯就會飽。雖然去唔翻全盛時期嘅食量，但已經比治療期間好好多。

見到佢食得哂一塊pizza嘅時候，有種莫名嘅感動。

婆婆

「你兩個，都辛苦喇。」電腦播放聖誕節嘅水晶音樂，pizza嘅氣味逗留喺指甲邊緣，我同Lucy停低進食嘅動作。

「唔辛苦。」其實真係好辛苦，但已經過咗去，你已經好翻，幾辛苦都值架。

We wish you a merry Christmas and a happy new year～

「如果又嚟過，就唔好醫喇。」

「啋，你又亂講野。」

「唔忍心見你兩個咁辛苦。」

我同Lucy對望一眼，一齊講：「幾辛苦都醫。」

就將二零一六年嘅遺憾同痛苦，留喺二零一六年。

二零一七年，會係更好嘅一年。

可唔可以唔好寫到咁感人

閱

新年快樂。又大一年，我畢業嘅期限終於要到，搏頭上要承擔嘅野，亦愈嚟愈重。

人長大咗，已經唔再無憂無慮。

生活嘅責任強逼我地喺痛苦嘅環境下強顏歡笑。但趁住仲可以擠出笑容，就算唔係真係咁開心，都要笑出嚟。

因為有一日，情況會壞到我地連強顏歡笑嘅力氣都無埋。

時值二零一九年，去北京前一日，我無通知Lucy自己一個去咗醫院探阿婆，費是見到面又同佢嘈。

「唔？嚟⋯⋯咗呀？阿妹呢？」阿婆喺床上睜開眼，但瞳孔入面暗淡無光。

「佢今日翻工，放工先嚟。」

「係⋯⋯呀？」阿婆扯一啖氣入口，痰阻礙空氣流入肺部嘅軌跡，氣管發出「嗄」嘅聲音，好似火車磨損生鏽鐵道咁樣。

我遞杯水畀佢，但發現入面啲水凍咗，所以去換咗啲暖水。

頸部鼓動，暖水流入體內。

希望可以令佢舒服啲。

「胃口點呀？買咗曲奇餅你食喎。」係Mrs Fields嘅牛油味曲奇，因為整體比較冧容易咬。

阿婆笑一笑：「阿妹又係買同一隻餅過我。擺低吖，我肚餓食。」

我將袋曲奇放喺佢床前張枱，同時發現另一個包裝袋。

半開嘅包裝袋入面嘅曲奇，只被咬咗一小啖。猶如以前，被咬去尖端嘅pizza。

阿婆又有事

復發

早知唔返工睇

同事問我做乜無啦啦眼濕濕

「悶唔悶呀，開個電視你睇吓。」

由於醫院普通床位滿咗，所以阿婆好難得咁可以入住私人房，收費依舊。病房入面有獨立廁所，床對面仲有電視。

阿婆一隻手重複揸拳頭，鬆手嘅動作，另一隻手就摸吓拍吓張床，好似搵緊咩咁。其實，個遙控器喺佢床前張枱度。

「唔悶呀，唔駛開電視啦。係喇，做咩揸吓揸吓個拳頭咁？」

「今日狀態好似唔錯，畀隻手我試吓力吖。」

我伸出手，阿婆粗糙嘅手心捉住我嘅手腕，有種畀沙紙環住皮膚嘅刺痛。阿婆施力，其實唔係好大力，我都即刻叫：「嘩嘩嘩！痛！」

「哈哈，阿婆隻手仲好好力水。」

「手都畀你揸斷。」

「哈哈，咁誇張。」明明笑緊，但係仍舊雙目無神，好似上下半嘅面容分開活動咁。

「真呀，狀態咁好，好快出院架喇。」

「快架喇，快架喇。」阿婆諗一諗，問：「你係咪聽日飛喇？」

「係呀，去三日，好快就翻。」三日，好似好快就過，但幸福要消失，只需要一瞬間。

阿婆喺枕頭底拎咗張相出嚟：「畀你，護身符。」明明唔知遙控器喺邊，但偏偏記得枕頭底有張相，仲記得畀我。

相入面，係喺例得村下面條街影嘅。阿婆企喺一高一矮嘅我同Lucy後面，左手撘住我，拎手袋嘅右手撘住Lucy。

微笑嘅婆婆，好似我地兩個嘅守護天使。

「保祐你架，平平安安翻嚟我整紅豆沙過你食。」

我將張相收喺心口個袋：「正喎。你都好耐無整畀我食喇。」

「仲有阿妹。等你翻嚟，三個一齊食。」

「勾手指尾。」我伸出手指尾。

「你唔驚我勾斷你隻手指咩？我咁大力。」

「驚呀，唔該你細力啲。」

「傻啦，邊捨得。」

勾手指尾，勾過就係，講過就算數。

哈哈哈，阿婆隻手仲好好力水

「對唔住喇，又令你兩個⋯⋯咁辛苦⋯⋯」話題突然轉咗，阿婆望住我，但空虛嘅眼神更加似係望緊我身後好遠好遠嘅事物。

無盡嘅空虛之中，有難以察覺嘅一點懷念，彷似夜幕降臨嘅時侯，最遠嘅微弱星光。

可能得我一個察覺得到，依粒近乎無光嘅星星，入面埋藏咗一個遙遠嘅美夢。

「傻啦，唔辛苦。復發都無法家嘛。做咩無啦啦咁講？」

眼皮合吓，又張開：「勾手指尾⋯⋯諗翻你細個。」阿婆好似同自己講野咁：「嗰陣你仲好唔鍾意阿妹，話唔肯照顧佢。講咗一輪，你先記得自己應承咗媽咪嘅事。」

我就勾住你隻手指尾，拉你埋身邊，話無呃你膝頭哥唔食辣椒醬。

當時嘅我，對依段回憶完全無印象，而家嘅我，已經淚流滿面。

阿婆開始攰，合埋眼，一秒，打開；合埋眼，兩秒，打開。

佢微笑，難得地，牽動眼角嘅魚眉紋，終於唔係淨係得個嘴笑，而係成個表情一齊笑。

好幸福嘅笑容。

「諗緊咩？笑得咁甜嘅？」

「我⋯⋯諗緊你BB嗰時⋯⋯」阿婆合埋眼，好似沈浸喺過去嘅旋律之中，為咗唔好影響樂音而將聲線收細。

連我都一早遺忘嘅某一日，喺露台畀阿婆抱住，靜靜入睡。

無憂無慮，純淨無暇嘅日常。

世界上最無情嘅事，就係我地都無可能記得自己最單純咁覺得快樂嘅兒時記憶。

但阿婆，代替我記住咗嗰段回憶。

「呀⋯⋯真係，仲想抱多你地一次。」而依段回憶，令而家嘅佢可以再一次幸福咁微笑。

一睇就鼻酸眼濕濕
金仔 唉
慢慢寫 加油

謝謝你

終於搵返ac支持金仔啦

真係好好睇

好慘

冇經歷過作者嘅所有情節

但完全感受到果種痛同難受

「睇住你⋯⋯妹吓妹吓個奶嘴咁⋯⋯聽露台外面啲沙沙聲⋯⋯用手掃你個頭⋯⋯」已經好似發開口夢咁講野。

仲想睇住你嘅側面，挨住我訓著。

佢緩緩擘大翻眼，入面重新流轉僅餘嘅神彩，好似嗰粒星星，用盡力氣散發嘅最後光輝。

如果，你地可以變翻BB仔嗰時咁，無憂無慮，就好喇。

我向佢微笑。

阿婆見到我嘅微笑，就安心咁訓著咗。

盛載回憶嘅琉璃碎片散落一地，堆疊成「clear」一字。

婆婆一定覺得好幸福至會咁講

阿婆，又再一次可以成個表情一齊笑。

佢嘅身體好似鍍上一層銀粉咁閃閃吓，一閃一閃，阿婆亦慢慢變得透明。

左手左腳不知不覺出現翻，聲帶回復正常。

就算明知無答案，我都問咗最後嘅問題：「你⋯⋯係咪好憎我？」因為我選擇咗錢，無喺你人生最後一段時間陪住你。

傻啦，邊捨得。

我睜大眼，以為自己聽錯。

但係系統並無畀時間我細味依份感動，因為隨住阿婆嘅消失，一陣尖叫聲響徹天際。

「啊啊啊啊啊啊啊！！！！！」Lucy㩒住頭兩側全力尖叫，我嚇咗一跳，即刻跑埋去：「做咩事？」

Lucy面容扭曲，擘到個口好大，痛苦嘅眼淚一路湧出嚟。

「發生咩事？呃⋯⋯」一段記憶猶如暴力咁入侵大腦。

「呃⋯⋯呀呀呀呀呀呀呀呀！！！！！」

記憶，並唔會只係得甜蜜同幸福。雖然我講過好嘅壞嘅，我都想記得翻，但我萬萬估唔到，一份悲傷嘅記憶係咁痛。

「阿哥⋯⋯阿婆而家情況好差⋯⋯你⋯⋯翻嚟好無呀？」時值我去北京嘅第二日下午，喺會議中途嘅休息時間發現手機有幾十個未接來電，我就即刻打翻去。

不詳預感籠罩我嘅眉心。

LM

公司食飯見到碗紅豆沙 即刻想喊

好sad呀 由高登第一個遺書故冇ac睇到而家開到ac睇你恐佈故，金仔你真係第一個寫到令我眼濕濕，喊哂的情節今次個尾可唔可以唔好sad得咁盡，真係忍唔到

多謝你一路咁支持
今次個尾⋯⋯唔知會點呢

「醫生話阿婆可能今晚至聽日⋯⋯就捱唔住⋯⋯你翻嚟啦⋯⋯嗚⋯⋯」

「我今日真係翻唔到⋯⋯但我開埋聽朝個會就會即刻翻嚟。」

「我屌你老母呀！！！！咁咪撚翻啦！！！！」Lucy佢鬧完我就cut咗線。

「會議要再開始了，金先生，請。」

我沈住道氣，再次走入會議室。

我諗起阿公。

如果為咗簽約而離開阿婆，但離開後先發現自己份約簽唔成，咁一切嘅痛苦都只係白費心機。

我唔想放棄留喺阿婆身邊嘅決定變成毫無意義。所以無論如何，都要説服到班有錢佬同我簽約。

唔可以令依份痛苦白費，唔可以令一切崩潰破爛。

咬緊牙關，搏命去推銷自己份計劃書。

最後，合約簽了，阿婆卻死了。

如果你想得到一樣野，就必須付出同等價值嘅代價，依個就係鍊金術嘅基本原則，等價交換。

鋼鍊嘅開場白喺我大腦中響起。

唉呀

「我落機喇！阿婆點呀？」

電話另一邊嘅Lucy無出聲。

「我而家飛的過嚟！」

「唔駛喇。」冰冷嘅語句，好似裝上尖錐嘅攪拌機，刺入我胸膛無情咁打轉。

「你話⋯⋯咩話？」

「我話唔駛呀！我一路等你，點解你唔翻嚟！阿婆走咗喇！」手突然無力，手機跌咗落地。

行李輸送帶好似聽唔到依個壞消息，仍然自顧自打圈迴轉。來往嘅行人好似剪影一樣，喺面前出現又消失。

我極力控制自己嘅情緒，以免自己崩潰。

Lucy屌自己屌老母

彎低身執翻部手機，袋入面有張野跌咗出嚟，好似盪韆鞦咁向前向後滑翔，緩降地面。

阿婆畀我嘅護身符⋯⋯

執翻手機同張相，但係我無起到身。

我起唔到身。

望住已經收咗線嘅電話，有少少鬆咗口氣，咁我點喊，Lucy都唔會知。

抱實我嘅護身符。震動嘅呼吸聲，吸引其他人奇異嘅目光。

拿著你，給的照片，熟悉的那一條街。

平平安安翻嚟我整紅豆沙過你食。

只是沒，了你的畫面，我們回不到，那天。

開始來料啦

洋蔥, wasabi, 胡椒噴霧，白花油準備

頭痛仍然未止，我大叫：「停呀！！！！！我⋯⋯唔想要依啲記憶呀！！！！！！」

我同Lucy兩個人好似被人斬開一半嘅蚯蚓，痛苦咁蠕動身體，㩒住頭部兩側狂擰頭，想揈走暴力咁逼入大腦嘅記憶。

仲有⋯⋯唔好⋯⋯

個心好似被夾喺兩條卷軸之間，卷軸各自向相反方向拉扯，幾乎要撕裂咁痛。

望住Lucy執野，我一直都無出聲，直到佢拎住個行李喼行到去門口。

「你真係搬出去？」

「係。」

我企起身，行近佢。

咔嚓，開門嘅聲音。

「我以後都會喺男朋友度住。」

將佢拯救嘅人，唔係我。我只係，Lucy嘅荒謬。

「唔洗喇」

喊出黎呀

no

我想向開門轉身嘅Lucy伸出手，但手係半空停止前進，明明佢衣袖同我隻手只有一隻雞蛋嘅距離，我都無捉住佢。

遺書故入面講過，呢個世界無如果。

無如果，只有後果，同結果。

我知再講任何野都翻唔到轉頭，所以任由自己沈默，畀心痛侵蝕自己嘅靈魂。

Lucy等咗三秒，深深咁吸咗口氣：「我無你依個阿哥。」

世界上最痛苦嘅事，就係我以為自己係你嘅金仔，而你只當我係一個陌生人。

嗰年係二零一九年，我賺到好多錢。

但我已經，無辦法再同細妹一齊食阿婆煮嘅紅豆沙。

遺書故入面講過，呢個世界無如果。

無如果，只有後果，同結果。

買左遺書本書好耐，一直都未睇。
終於今日一口氣睇曬，睇完個日冇曬負能量，多謝你金仔

痛楚開始減弱，我同Lucy喺地吓大啖大啖喘氣，好似缺氧嘅金魚咁。

今次我地終於記翻同等質量嘅記憶，亦證明咗我地真係兄妹。

同時又證明咗我地唔係兄妹。

「月曦⋯⋯」我叫翻細妹嘅真名，喺地上撐起身，諗住爬向佢。

「唔好過嚟⋯⋯」月曦一手㩒額頭，一手伸出，示意我停低。

我終明白，點解月曦會話，佢無阿哥。我亦明白，點解我個名，曲金鉉，唔係同佢共鳴嘅關鍵字。

阿妹

月曦嘅潛意識入面，強烈咁拒絕自己有個哥哥嘅事實，所以最初見面嗰陣先會斬釘截鐵咁話自己無阿哥。

明明處於咩都唔記得嘅狀態，但偏偏可以肯定「無哥哥」嘅事實，可想而知佢到底幾想抹消我依個阿哥。

而我會用曲金鉉依個名，就代表我潛意識中真係好想自己成為金仔，希望自己可以將月曦拯救。同時，無辦法共鳴亦表示月曦根本唔認為我係拯救佢嘅金仔。

曲金鉉依個名，如果由佢男朋友嚟用，就可以共鳴。因為月曦相信愛情會將佢拯救。

我講會無效，係因為月曦嘅潛意識已經唔相信，白痴阿哥會係佢嘅金仔。

「你⋯⋯係咪好憎我？」

「我唔識你，唔好埋黎。」

「月曦...」

「唔好叫我個名呀！！！！！！」

佢一直冇原諒過我。

「屌你老母！！！出咁少好撚吊癮！」

我總於申請到個acc可以留言啦！

好想支持下金仔呀...阿婆同阿公呢兩part睇到好心嗡，我未出世阿婆同阿公已經過左身，我只可以從阿媽同啲阿姨舅父口中聽到阿婆同阿公係點，所以我由細都好羨慕人地細個有阿婆阿公錫...

好好睇..

主角唔好叫日晨呀屌你

月曦嘅亂髮遮掩佢嘅表情：「係，我好憎你。」

咁都係理所當然。

胸口被攪拌嘅感覺再次浮現。

「對唔住⋯⋯」

「唔好講對唔住⋯⋯講咩都翻唔到轉頭⋯⋯」

因為我當時選擇咗錢，所以唔會有機會翻轉頭再揀一次。

其實諗翻，覺得賺大錢發達嘅機會一生得一次，只係我揀咗錢之後嘅自以為是。

明明我仲有幾十年命，而阿婆只得幾十個鐘命，邊一方係最後一次，我心知肚明。明知正確答案喺邊面，偏要揀錯嗰個。

結果，我除咗錢之外，咩都無哂。

創意力量同幻想

多謝你
人生就係咁

感謝～

名係你改

「我知無用。我只係⋯⋯純粹想咁講⋯⋯」唔係貪圖理解，亦唔係奢望原諒，我嘅道歉毫無目的，只係想講。

因為我意識到，隱藏喺我痛苦背面嘅另一種痛苦。

我嘅痛苦，係以為自己係你嘅金仔，而你只當我係一個陌生人。

你嘅痛苦，係以為我係你嘅金仔，但你要逼自己當我係陌生人。

我只係因為醒覺到依點，先想同你講一句純粹嘅對唔住。

沙沙沙——

咩聲？

沙沙沙——

露台嗰邊傳嚟。

沙沙沙——

「月曦！起身！下個恐怖體驗要嚟喇！」我企起身過去扶佢，但佢揈開我隻手。

沙沙沙——

喺露台嘅廁所傳出花灑嘅灑水聲，血腥味敲打嗅覺神經。

我地行出露台，就見到虛掩嘅生鏽鐵門後面，掛喺牆上嘅花灑不停噴血。血水湧出浴室，喺露台嘅地面向我同月曦蔓延過嚟。

雖然已經知道恐怖體驗嘅原型係我地嘅回憶，但喺完全無線索、咩都未記起嘅情況之下，我地仍然無勇氣直接面對恐懼。

「走！」我同月曦跑向大門，但係⋯⋯大門反鎖咗？

「你好，999報案中心。」屋入面嘅電視、電腦、我同月曦嘅手機同時播出相同嘅詭異錄音。

然後，電視開始出現異樣。本來呈現嘅雪花畫面慢慢清晰起嚟，見到一個古井。

「仆街我有唔好嘅預感⋯⋯」電視播緊《午夜凶鈴》，貞子現身嗰幕。

口水滑落喉嚨。淨化⋯⋯要淨化⋯⋯但係用咩記憶嚟淨化呢？

「你好，999報案中心。」噪音不絕於耳，打斷所有思緒。

長髮披面，一身白衣嘅怨靈出現。轉眼間，佢已經開始喺電視機入面爬出嚟。

「屌點撚算！」月曦大叫一聲，然後左右望吓，突然一粒聲都唔出就向露台跑過去。

我望向露台，原來係咁，之前嘅體驗入面，我地除咗大門以外根本無出口離開屋企嘅空間。但今次，理應閂埋咗嘅露台窗，竟然打開咗。

即係話除咗大門，我地有一個新嘅方法離開依度。但係邊個開隻窗架呢？

係⋯⋯我？

我記起喇！我記憶中有一次經歷依個體驗嗰陣，我將個不停播放「999報案中心」嘅電話丟過出去！

加油呀金仔

點解我會諗起阿婆報警

係咪鳩鳩鳩呀?

以前啊妹就跌落街，所以報警？

睇完啊婆個段真喺好感觸 喊到收唔到聲
因為成個背景好相似
啊婆湊大、得啊婆先煮得出嘅味道、最後cancer死
尤其寫瞓喺病床嘅時刻描寫得好細膩
令我好輕易就代入咗
我一直都避免去諗起佢 因為怕自己會崩潰
啊婆喺我中二嗰年好早走咗
細個應承過要帶佢睇我大學畢業禮、出嚟做嘢賺到嘅錢全部俾哂佢、等佢以後舒舒服服咁過日子...... 依家只剩低遺憾

I know that feel

小弟感染左霧霾紅眼症，預計停更兩日

上左去？
take care! 慢慢休養好先再出文 等你

好番先再出喇金仔!
早日康復 好好抖下

我同金仔個故相見恨晚
聖誕先睇 搞到今個聖誕Sad到核爆

今次我可以Live了

一路都追緊但未得閒留言，
巴打同我宜家經歷嘅都幾似，
短短幾個月間老人家嘅精神/健康變化好大，我睇文嘅時候都不自覺地代入咗，相信好多讀者都身同感受，寫得好到位，提醒咗我好多。

貞子嘅身體有一半爬出電視。

我亦同一時間起步跑向露台，趕上月曦嘅步伐。

之前每次都無辦法離開例得村大廈，走出屋企就會去到走廊，走廊盡頭係後樓梯，而樓梯無論上落都會去翻原地。難得有一次可以用新嘅方法逃走，雖然唔知跳出去係會跌死定點，但絕對有搏一搏嘅價值。

話唔定，咁樣跳出去就可以直接登出？

我捉住月曦隻手：「跳呀！」

月曦都唔理得咁多，友我捉住佢，我地就咁樣兩個人跳咗出窗外面。

「嗚呀呀呀呀呀呀呀呀！！！」

下墮，一片漆黑。

下墮，一片漆黑。

下墮，一片漆黑。

唔知向下跌咗幾耐，無論上下左右前後都係一片黑暗，我憑右手嘅觸感先可以確認到自己捉住咗月曦。

一陣落水嘅聲音濺起，我同月曦跌咗入水中。

嘗試張開眼，神奇嘅係雖然身體嘅感覺係喺水中，但海水無令雙眼唔舒服。仲有就係我地可以正常咁呼吸。

海中所見嘅野，令我「嘩」咗一聲。

我「嘩」完之後，發現我可以喺海底發聲。

「好靚⋯⋯」月曦都忍唔住讚嘆，暫時忘記咗我捉住佢隻手嘅事。

海入面有五彩繽紛嘅珊瑚礁，數唔清有幾多嘅熱帶魚群，神仙魚呀小丑魚呀乜都有⋯⋯唔止！仲有紅衫、石班、蘇眉、雞泡魚、鯊魚、魷魚、龍蝦、海龜、蟹、鯨魚、水母、海豚⋯⋯雜七雜八撈埋一大堆嘅海洋生物。

我仲以為係條登出嘅秘道，點知唔係。點解跳出嚟之後，會跌入一個咁奇怪嘅海入面呢？

更奇怪嘅係，每一塊珊瑚同每一條魚，表面都有啲映像不停切換，好似有部投影機對住佢地播緊投影片一樣。

連水中不時浮動嘅氣泡，入面都有映像。我地眼所能及嘅範圍，已經好多海洋生物，但當向前游嘅時候，就會發現個海係無窮無盡，有更加多魚游嚟游去。

我嘗試去觀察唔識周圍游嘅珊瑚，發現入面播放嘅映象同我無關，而係其他陌生人嘅日常生活片段。

生活片段？

突然，片中嘅男人被一隻怪物咬走頭顱。

同一時間，月曦㩒住胸口大啖咁吸氣，表情好似就嚟窒息咁：「嗄⋯⋯嗄嗄⋯⋯」

「發生咩事？」我搖一搖佢搏頭，佢就清醒翻，呼吸慢慢順暢。

「唔⋯⋯唔關你事。」但我睇得出，月曦對依片海洋有莫名嘅恐懼。

佢順翻條氣，左右望一望，問：「依度，到底係咩地方？」

如果無估錯的話⋯⋯

「依度⋯⋯應該係主系統收集遊戲記錄嘅地方。」

月㬢條仔?

我成個禮拜無睇過又live咗啦

追到LIVE了

繼續繼續

月曦難以置信咁望住我：「收集記錄？」

吳非凡講過主系統會記錄每個玩家嘅恐怖體驗，原來係記喺依一片海洋入面。

即係話依個遊戲嘅結構係由「例得村」同「海洋」兩層組成。跳出例得村之後跌入海洋，亦意味住我地無翻到現實世界。

我向上望⋯⋯就算游到上水面，都只係翻緊去第一層，如果係咁就應該⋯⋯

「向下游睇吓。」

月曦總算發現隻手一直畀我拉住，用力揈開：「我向上游。」

我再次捉住佢：「我知你仲好憎我，你要當我係陌生人就陌生人，但而家首要做嘅野係離開依度，同登出依個遊戲。」

「我知吖。放手！」佢掙扎，但係我更加用力捉實佢。

「依度始終係一個我地唔熟悉嘅世界，兩個人點都會安全啲。就算兩個陌生人喺咁嘅環境相遇，都應該一齊行動。」

月曦嘅表情好唔順氣，但都決定同我向下游。

「唔好捉住我隻手。」

我將佢拉過嚟。

「哇！」一條搥頭鯊喺佢身邊游過。

「唔係我拉住你，就撞到架喇。」

月曦哼一聲：「撞到咪撞到囉！放手。」

我依佢嘅命令放開佢，心入面嘆咗口氣，然後開始向下方游。

推！

望到婆婆過世個到，好大感觸
個心好赤

近幾年婆婆身體好多病痛
成日好驚唔知邊日聽到嘅係壞消息...
佢上年新年跌親盤骨，呢排叫好d
但屋企人無乜時間長期照顧老人家，排左期打算送佢入老人院，好無力，好想照顧佢一世

金仔又話對眼唔舒服

....嗯
16年我阿爺離世

好慶幸既係
我當時既工作可以俾我remote office
有時間限制，但至少可以飛返香港見我阿爺最後一面

我返到去，當時得返10日命
睇住佢每日食得越來越少
本身都食到3啖飯
過兩日就只係食到兩羹仔牛筋河
基本上成個外賣都係我食.....每日一早去到醫院等佢訓醒，有力氣既就dun兩隻字出來話想食乜...之後就係附近覓食 （聖母醫院附近既餐廳依家我好撚熟）
再過多三日基本上已經可以唔駛買....
最後佢講既係話想食煙....但係我做唔到....

跟住就講唔到野了...
走之前12個鐘雖然已經係咁俾媽啡但係都依然可以痛到成個人撐起身係度悲鳴
真係好唔忍心咁見到佢咁痛
我真係有諗過錬住條氧氣管來幫佢解脫
希望佢盡早脫離苦海

....但係我最後都冇咁做
都要睇住佢好痛咁捱多10個鐘先走到.....
.....嗯...胰臟癌真不好受啊
有時真係希望安樂死合法化
等佢最後個一個禮拜條路唔駛行得咁痛苦....

Sorry, 見到你話啲野食唔曬就諗起最後幫唔到阿爺既日子....
到你淨化我喇金仔...

（BTW賣廣告？ ）

病好未？

多D睇下佢，接佢出嚟行下 仲有時間

食唔到真係好心UP......

愈游愈落，唔知游咗幾耐，終於見到海底。

海底由大量貝殼、蠔殼同蚌等等嘅貝類鋪砌而成。佢地嘅殼上面同樣流轉緊玩家嘅恐怖體驗。

我同月曦小心咁降落喺貝殼上面，然後就見到由貝類砌成嘅長路盡頭有一個平台。平台上設置咗祭檀，放住一隻好大嘅蚌，有珍珠嗰種。

而祭檀後面係一塊直立而巨大嘅珊瑚壁，上面五顏六色嘅珊瑚之間，生長咗奇怪嘅海葵。

雖然個畫面好靚，但係上面嘅海葵隨海水流動而搖擺嘅時候，一個令我有不詳預感嘅數字約隱約現。

「99」。

「九十九？咩意思？」月曦皺眉，唔係問我，而係自言自語。

同吳非凡嘅對話令我理解到依兩個字嘅意思。

「喂，你話啲片會存喺主機記憶體入面，咁如果記憶體容量唔夠、就爆、爆咗咁點？」

依片海洋係主系統儲存記錄嘅地方⋯⋯

「你電腦記憶體就爆會點丫？」

儲存空間表示出九十九⋯⋯記憶體爆滿就會放出死魂⋯⋯

「你要把握時間，系統嘅記憶體過咗咁多年已經所淨無幾，趁佢強制清除你嘅意識之前，你要完成你想做嘅野呀！」

「月曦，我地無時間。」

「吓？你講咩？」

「依度係遊戲系統儲存記憶嘅地方，個數字講緊系統嘅記憶體已經用咗百份之九十九。」我加快腳步行過去，月曦都跟咗上嚟。

「用哂會點？」

「系統會清空，我地之前淨化嘅努力都會白費，繼續留喺依度輪迴，無辦法翻去現實世界。」

月曦有少少錯愕，但我無理，繼續行去祭檀。

祭檀上嘅大貝殼表面顯示住一個投影螢幕。

「在線人數：三。」

如果今次既故事拍電影，拍攝手法一定比遺書難...

仲有一個人

支持巴打！！

Live咗其實都幾痛苦
留意到之前遺書其實連載好耐

唔緊要 等得過 加油巴打

唔係咩書都會/ 拍得成電影既...

btw 個人感覺上次果本好睇啲

之前個阿伯

三個人？唔係，準確啲講，係有三個意識喺遊戲入面。除咗我同月曦，仲有邊個？吳非凡？但佢唔係已經完成淨化登出咗喇咩？

「有⋯⋯第三個人喺度。」如果除咗我同月曦仲有一個人，嗰個人喺遊戲中不斷死，片段被記錄，記憶體好快就會爆滿。

即係話，我同月曦處於極唔安全嘅狀態，因為我地唔知第三人嘅記錄幾時會塞滿系統嘅記憶體。

如果記憶體畀嗰條友嘅體驗記錄塞爆，咁我同月曦就無辦法登出。成唔成功走得甩，關鍵在於唔可以控制嘅第三方。

情況唔受自己掌控嘅不安令我咬住下唇。

月曦走近，見到貝殼上顯示嘅數字：「仲有人喺度？」

吳非凡講過，繼續淨化就可以見翻嘅人，唔通就係依個第三人？

可惡，資訊同線索太少，根本無辦法整理出成件事嘅原貌。

我而家有嘅線索係咩呢？唔⋯⋯我同吳非凡喺現實世界改良意識植入技術，然後我被人植入恐怖體驗世界，吳非凡就將自己植入，入嚟話我知個遊戲要靠共鳴同淨化通關。而只要一直通關，就可以見翻一個人。

腦入面嘗試將未解嘅謎團一一列出。

嗰項植入技術具體嚟講係咩技術呢？

我要見翻嘅人，係邊個？

邊個將我嘅意識植入恐怖體驗？

邊個將月曦嘅意識植入恐怖體驗？

點解我地可以嚟到依一片海底？

第三個人係邊個？

點樣離開海底，翻去進行淨化？

可惜就算列出問題，我都唔知點搵答案。

「仲有人，我地要救埋佢。」月曦嘅說話將我嘅思緒拉翻嚟現實。

「咁我地首要做嘅就係翻去例得村，喺嗰度繼續淨化應該就可以見到第三個人。」

「我地到底仲要淨化到幾時？我唔想再記翻起關於你嘅事。」

心微微發痛。

「如果我嘅記憶無錯的話，跟住落嚟嘅體驗應該就係最後一個，只要淨化埋佢就可以登出。」

「咁仲有一個人點？」

「吳非凡講過我繼續淨化就可以見翻一個人，我地登出之前應該可以見到佢。」我停一停，因為月曦發現貝殼可以打開，佢話：「喂，依度有條罅。」
佢指向兩片貝殼交接嘅邊緣，確定我見到之後就去開塊貝殼。

「合得好實⋯⋯開唔到。」我見月曦谷到塊面紅哂，就知佢無呃我。

「畀我試吓。」

我伸手，竟然好輕鬆就將貝殼揭開。

「點解你唔駛用力？」

「點解你用咁大力都開唔到？」

月曦不滿咁「嘁」咗我一聲。

貝殼入面放咗一串鎖匙。

圖環上套住咗兩條有啲鏽化嘅鎖匙，一條用嚟開鐵閘，一條用嚟開大門。

「鎖匙？」

「可能有用，拎咗先講。」我拎起串鎖匙，本來想放入褲袋，但諗諗吓，如果串鎖匙對登出有幫助的話，都係交畀月曦好啲。

「畀你袋住。」

「吓？」

「袋住啦。」月曦唔知我想點，但係都拎咗串鎖匙。

同一時間，深藍嘅海底染成一片血紅。

「警告！警告！」巨響喺耳中炸裂，令人頭痛。

「搞咩呀？」我望向珊瑚壁上嘅數字，仍然係「99」。

「實係我地拎走條鎖匙搞到咁啦！」月曦想放翻串鎖匙入隻蚌度，但我出手阻止咗佢：「擺翻好都無用，你幾時見過防盜系統會因為個賊將鑽石放翻喺原位就自動熄機架？」

「咁⋯⋯點呀？」

「系統咁大反應代表串鎖匙真係有用同好重要，你收好佢！」我將鎖匙推向佢，但佢又將鎖匙推翻畀我。

「唔呀！咁重要做咩要交畀我喎！」

「確定異常意識。」系統嘅聲音。異常？

「條鎖匙一定對登出有幫助，所以我先交畀你咋！」估唔到咁危急嘅情況之下，都仲要嘈交。

月曦仲想反駁，但係已經無時間。

「排除異常入侵意識。」

突然好科幻
會唔會出一堆機械人追殺

所以話“如果”

唔通係老豆

好緊張呀

Push

push下先

我仲未嚟得切反應，大量水泡喺海底湧出，一股水流將我同月曦分開，鎖匙留咗喺月曦因條件反射而收緊嘅手心度。

「捉住我！」我向月曦伸出手。

水泡喺我地之間構成一道阻礙視線嘅薄璧，我同佢分別被水流向海面狂推。

身體喺海底急速上升，掩蓋視線嘅水泡之中有各式各樣嘅片段流轉。水泡經由眼耳口鼻湧入身體，而記憶亦流遍全身。

可惜嘅係水泡入面滿載太多其他人嘅記憶，我一時之間無辦法從中搵到屬於自己嘅回憶。

一大堆映象以三倍速喺我面前播放，數以億計嘅片段展現出每個玩家所經歷過嘅喜怒哀樂。佢地嘅夢想同遺憾，歡笑同淚水都一一被我嘅腦海記錄落嚟。

「阿哥你寫緊咩？」

「我寫緊遊戲劇本呀！你都幫手吖！」搵到！係依段記憶喇！

擘大眼，我發現自己訓翻喺屋企嘅床入面。全身都無沾染一滴水，啱啱喺海底嘅感覺恍如隔世，而映象亦停止播放，就好似發咗場不停睇電影嘅夢咁。

月曦唔喺我身邊⋯⋯直到最後，佢都無捉住我伸出去嘅手。

係，我好憎你。

只要諗翻佢斬釘截鐵嘅表情同鄙視嘅語氣，心臟就會隨住跳動而滲血。雖然已經畀攪拌機鑽成撕裂嘅組織，但仲識得痛。

以前嘅遺憾係我無伸出手去挽留。

而家嘅無奈係當我學識伸出手嘅時候，已經太遲。

「你好999報案中心！」

沙沙沙——

電視機開著，貞子再次現身。

啱啱湧入腦中嘅映像，令我重新認知事實。

我已經唔再驚，一切都唔再恐怖。

「已經夠喇。」我訓喺床上，靜靜面對電子產品發出嘅噪音、喺露台滲入嚟嘅血水、電視機中爬緊出嚟嘅怨靈。

「你地⋯⋯全部都係我嘅夢。」

唔係夢境。

係我嘅夢想。

主角做想整恐怖遊戲

超展開

呀妹

我同好多人一樣，第一次接觸鬼故事都係細個嘅時候聽大人口述。

阿婆講過一個鬼故事嚇我同月曦。

話說例得村入面有啲公共空間畀人打羽毛球或者乒乓波，我地住嗰層就設置咗一張石製波枱。阿婆覺得我同細妹處於成長階段需要運動吓，所以就買咗雜貨店嗰啲平價乒乓套裝畀我同月曦。

我同佢由細到大都無咩娛樂，第一次接觸到乒乓波之後，我地兩個都完完全全沉迷喺依項運動上面。

每日食完飯做完功課，就會同細妹出去打乒乓波。雖然技巧拙劣，但係打滴滴仔偶爾打到兩三個來回已經好開心。

我地打到近乎忘我嘅狀態，連時間流動都好似感知唔到，仲要唔識攰咁。往往玩到阿婆夜晚十二點走出嚟叫我地，兩條友都唔捨得翻入屋。

「打多五分鐘啦⋯⋯」

「阿妹攰喇喎。」

「唔攰呀。畀我地打多五分鐘啦～嚟啦～」月曦嗲人叻過我，每次都可以氹到阿婆話好。

當然，打多五分鐘之後我地自然仲想再打多五分鐘。

細個嗰陣好似覺得，玩嘅時間有多五分鐘，歡樂就可以無止境咁延續落去。

而阿婆往往狠唔到心夾硬的我地翻入屋，所以苦差次次都由阿公負責。

「邊個仲唔翻屋企？磨利刀磨利刀⋯⋯」我同月曦都好怕畀阿公擠，所以一聽到磨利刀，見阿公出嚟要捉我地行刑，就會快快脆脆跑翻屋企。

有時走唔甩，會畀阿公捉住。

「磨利刀磨利刀⋯⋯剁剁剁剁剁。」然後就會被阿公擠格甩底搞到狂笑。

「仲敢唔敢玩到咁夜？」

一邊笑到就斷氣咁款，一邊答唔敢，但第日又會玩到唔捨得翻屋企，阿公唯有再嚟捉過我地。

後嚟阿婆諗咗個方法，其實都幾屎橋，就係講鬼故嚟嚇我同月曦。

佢話例得村以前夜晚會有著紅衫嘅女人喺走廊一路揈頭一路跑，有個人開氣窗望過，然後就死於非命。

阿婆講依個鬼故嘅原意，可能係以為咁樣嚇吓我地，我同細妹就唔敢晚晚玩得太夜唔翻入屋。

我諗佢點都估唔到，依個嚇人鬼故事，為自己個孫嘅夢想得以萌牙提供咗必要嘅養分。

人生第一次接觸鬼故，除咗驚之外，我竟然有種難以用言語描述嘅興奮。要比喻的話，就好似玩過山車，由高峰衝落谷底之後嘅餘韻。

好⋯⋯刺激⋯⋯

我聽完個故事，因為沉浸喺驚嚇故事嘅震撼之中而發呆，但阿婆好似誤以為我係嚇呆咗。

「又唔駛咁驚嘅，你唔去亂搞啲神怪野，佢地就唔會搞你架喇。」

我望一望月曦，佢都望一望我，我由佢嘅眼神之中感受到一種好奇同興奮，就好似我地嘅感覺共鳴緊咁樣。

啲人話兄弟姊妹之間心靈相通，可能係真都唔定，起碼我同月曦喺聽完鬼故之後，都同樣感受到恐懼嘅刺激同魅力。

兩個人共享同一種感覺嘅嗰一瞬間，嗰種奇妙，我一世都記得。

more

時時磨牙至到天光

我諗週末應該有更新既

啲人話兄弟姊妹之間心靈相通，可能係真都唔定，起碼我同月曦喺聽完鬼故之後，都同樣感受到恐懼嘅刺激同魅力。

由嗰陣開始，我地兩個就成日用空閒時間去圖書館搵恐怖故事嚟睇。

中央圖書館距離例得村好近，要去借書好方便。圖書館嘅書架，就好似放住免費鑽石嘅寶箱，而借書就好似任拎鑽石翻屋企咁，感覺好爽。我同月曦夜晚嘅娛樂，亦由打乒乓波轉為睇鬼故。

我地會一齊訓喺床度，冚住被，挨喺床頭睇到十二點幾，阿婆熄燈為止。

「阿哥，我好驚呀。」其實佢唔係真係驚，但佢話，好鍾意聽我點樣回應佢。

「唔駛驚，阿哥陪住你。」

阿婆見我地兩個成日睇書無再打乒乓波，本來以為自己講鬼故嚇得我地太勁，直到有一日好奇望吓我地睇咩書，先發現原來我地愛上咗恐怖故事。不過佢嘅目的已經達成，起碼我地無再夜媽媽出去外面打波，唔駛好似以前咁花咁多心機勸我地翻屋企。加上見睇書又唔係咩不良嗜好，所以就友得我地。

嗰陣時，我睇完一本小說就畀月曦睇。我由最初有字唔識，到後嚟可以流暢咁睇完一本驚悚小說。以一個小學生嚟講，我嘅閱讀量比其他同齡嘅小朋友更加多。而月曦嘅認字能力亦因為成日睇小說而提高。但好多時候，都要我喺佢身邊講幾句輔助吓。

「依度話呀，如果要令人覺得一個鬼故恐怖，入面隻鬼或者怪物就要滿足三個條件。」

其一，恐怖之物唔會死。

其二，恐怖之物唔可以擁有溝通能力。

其三，恐怖之物一定要係直到最後都唔知係乜嚟嘅野。

我就係嗰陣時知道「恐怖原則」。

後來，我自己會借全文字嘅恐怖小說，但為咗顧及月曦，我會借有多啲插圖同相嘅恐怖故事畀佢睇。

講到底，月曦雖然同我一樣覺得鬼故刺激，不過佢喺鍾意恐怖故事嘅程度上同我有所差別。佢細過我，識嘅字少啲，理解長句字亦會有困難，所以就算我地睇同一個故事，月曦因為理解力不足，無可能感覺到同我一樣的震撼同刺激。

或者因為咁，令月曦對恐怖小說嘅興趣愈嚟愈細。我當時就係察覺到依個問題，所以就借比較多圖嘅書畀佢睇。

「哇，原來有啲咁嘅書？」一向只會好似鴨仔咁跟住我去恐怖小說書架嘅月曦，一直以為所有書都好似小說咁，啲字排到密密麻麻。

「係呀，圖多啲，字少啲，你咪明多啲囉！」

但恐怖故事始終唔係針對小朋友市場，就算有圖片，文字總係佔大多數內容。

日子一日一日咁過，我愈睇愈多，月曦亦愈聽愈多恐怖故事。時間耐咗，睇嘅作品多咗，就會開始睇得出當中嘅套路。正常人喺去到某個臨界點之後，就會失去喺嗰個領域嘅好奇心。

進入一個新領域往往令人異常興奮，譬如中學生接觸動漫嘅世界，然後就會用幾年時間沈浸喺入面，睇以前嘅經典作品，睇新嘅人氣作品。又例如女人接觸韓劇嘅世界之後，又會用好多時間去睇翻出名好睇嘅韓劇，依個階段就係發掘新領域嘅熱戀期。我同月曦當時，對恐怖故事嘅沉迷大約持續咗兩年。

熱戀期過去，經典嘅作品已經睇哂；質素唔差嘅作品已經睇完；平凡嘅作品已經睇過；太廢嘅作品又唔想睇，就變為平淡期。

當無新嘅刺激之後，唔同人會有唔同嘅反應。

有人會翻睇經典同最鍾意嘅作品；有人會期待新嘅優質製作；有人會去發掘新嘅領域。

睇開漫畫嘅可能會去睇吓動畫；睇開韓劇嘅可能會去睇吓日劇。

當時嘅月曦，再大個咗啲，已經九歲，唔再係淨係識得跟住我去借書嘅細路，佢開始自己去搵有興趣嘅書嚟睇。

我以為就算月曦靠自己嘅意志去搵想睇嘅書，都一定會搵翻恐怖小說嚟睇。但我錯咗，原來喺我不知不覺間，佢對恐怖故事，已經厭咗。

但我，仍然死守喺恐怖故事嘅領域。

劉名！

仲有無

嗰一日，我喺圖書館搵咗一本叫《嬰怨》嘅鬼故睇。但我翻位嘅時候，月曦手上嗰本已經唔再係恐怖故事書，而係《海洋魚類的奇聞軼事》。

無奈有一瞬間纏繞我嘅嘴角，將向上嘅天真弧度永遠抹去。

「阿妹⋯⋯你唔睇鬼故喇？」

唔能夠期望自己以外嘅人，好似自己咁一直咁鍾意同一樣野。

「係呀，嚟嚟去去都咁上下，有啲悶喇。」

就算我覺得悶，但仍然希望接觸更加多驚悚故事。而月曦就選擇轉向另一個領域。我當然好想月曦繼續同我一齊睇鬼故，但有啲野係逼唔嚟。朋友唔再睇漫畫，唔再睇韓劇，我地有權繼續堅持自己嘅興趣，但又有憑咩強迫佢地留喺已經無興趣嘅領域？

「比起鬼故，海嘅故事得意啲。你睇你睇，依條魚好得意呀。」

曾經有過嘅，兩個人嘅共同興趣，總有一方無辦法奉陪到底。

「如果有一日我都可以去潛水，喺海入面見到依啲魚就好喇。」

當時嘅我地，連海都未親眼見過。月曦對海有一種浪漫嘅憧憬，但係我對海洋就有一種莫名其妙嘅厭惡。依種厭惡嘅起源係喺邊度滋生嘅呢？已經唔記得咗。

我繼續鍾意恐怖故事，而月曦轉為鍾意海底世界。就算佢仍然會同我一齊睇鬼故事，但我知道佢個心真正諗緊嘅係海洋。不過年紀仲細嘅我，仲未肯咁快接受現實住。我抱住一絲希望，想令佢回心轉意。

唔係單純陪我睇，而係好似以前咁，大家都真心鍾意恐怖。

當時我仲未理解得到，依個世界，有啲野翻唔到轉頭就係翻唔到轉頭，只能夠接受。

幸運嘅係我地仲細，好多事物都未接觸過。有啲野，細個唔會睇得咁清楚，亦唔需要睇得咁清楚。

雖然月曦對小說嘅刺激已經盲目咗，但喺「小說」之上仲有一個更強力，更容易感受恐怖嘅媒介。接觸到依個媒介，某程度上延遲咗月曦放棄恐怖故事嘅時間，亦延遲咗我接受現實嘅時間。

「跟住落嚟係播映，《午夜凶鈴》。」小學有一年暑假嘅某個夜晚，機緣巧合之下，訓唔著嘅阿公開咗電視。

嗰晚，tbb重播《午夜凶鈴》。

未訓嘅我聽到片名，知道係恐怖野，即刻帶月曦衝咗出廳。

亦因為咁樣，令我地認知到「電影」。

「咁鬼恐怖，咪睇啦伯爺公。」阿婆講咗句就發現我地兩個衝咗出嚟，又勸我地：「好恐怖架，訓啦你兩個。」

「我想試吓睇⋯⋯」

月曦附和我：「我都想睇吓。」

阿婆嘆口氣：「恐怖過鬼書好多架喎，他地真係睇？」

「唏，佢兩個想睇咪友佢地囉伯爺婆。」

「我想睇呀。」

「我都想我都想。」細妹舉手跳吓跳吓咁。

阿婆無我地咁好氣，笑住摸吓我地個頭︰「你兩個真係膽生毛。」然後就自己入咗房。

「過嚟過嚟，阿公攬住你地一齊睇，唔驚唔驚！」

影像嘅震撼力往往相比文字更強大，睇過恐怖電影，就會知道聽鬼故同睇小說嗰種其實唔係叫恐怖，充其量只係心寒。

貞子爬出嚟嗰吓，真係嚇到個人縮一縮，長髮之間露出嘅駭人墨眼，好似直接將恐懼打入我嘅骨髓之中。

受過嗰日嘅新刺激之後，我同月曦就由書本轉移到另一個媒介去感受恐怖故事嘅刺激。《午夜凶鈴》嘅視覺震撼，令月曦重拾翻睇恐怖故事嘅好奇心。

以視覺體驗恐怖嘅新鮮感，令月曦有咗睇鬼片嘅興趣。我亦開始同月曦借圖書館入面嘅VCD嚟睇，係圖書館借埋電腦睇。

但我地從來無入戲院睇過鬼片。

所以到我有想賺錢嘅概念嗰陣，先會諗到有錢就可以同阿妹去睇戲。喺戲院睇，感覺一定更加正……就係想喺戲院入面睇恐怖片。

到後來真係打工賺錢，亦無同月曦去睇過戲。雖然睇戲對我地嚟講係好奢侈嘅娛樂，我地用錢嘅優先次序表上面，「睇戲」一項永遠排到好後，但如果要去睇點都有錢睇。後來無睇，係因為錢以外嘅原因。

點都好，嗰陣我地又有一段時間一齊睇恐怖片。當時嘅我以為月曦已經重新對恐怖故事有翻全心全意嘅興趣，我真心咁諗。而我相信，起碼最開始嘅時候，月曦真係好似以前咁，重新愛上恐怖。

「阿妹，我地睇依套吖。」

當時手上拎住嘅VCD盒上，清楚寫住兩隻大字。另一部日本經典恐怖電影——《咒怨》。

由一開始就存在嘅矛盾，我總算可以理解得到。

記憶中，喺恐怖體驗中我有過咁樣嘅自白︰「其實我由細到大都好驚聽鬼故，可能因為細個睇過《午夜凶鈴》同《咒怨》，搞到有童年陰影。」

點解我連咁簡單嘅矛盾都察覺唔到？

兩套鬼片嘅上映時間分別係一九九九年同二零零三年，我四歲同八歲，自然無可能自己入戲院睇。阿婆阿公亦無可能會帶我地睇鬼片，因為無錢，就算有都應該帶小朋友去睇卡通片先正路。

雖然細個有機會喺巧合之下睇過鬼片，但真係驚恐怖片的話，點會睇第二齣係人都知會嚇到標屎嘅鬼片？

《午夜凶鈴》係我地機緣巧合之下睇嘅電視重播，見過貞子已經足夠形成童年揮之不去嘅陰影，根本唔駛睇埋《咒怨》。如果我係正常嘅小朋友，睇過《午夜凶鈴》之後，真係驚的話，見到聽到「咒怨」兩隻字，知道係恐怖片一定會迴避，所以睇咗一套就無可能會睇過第二套。

我之所以會睇過依兩套經典鬼片，係因為我主動去睇，我根本就唔驚聽鬼故。即使睇過《午夜凶鈴》同《咒怨》，我亦從來無童年陰影。因為除咗恐懼，我感覺到更加多嘅係恐怖電影嘅刺激。

睇完貞子，仲想睇其他經典嘅日本恐怖片。

《咒怨》，就係我同月曦喺圖書館借嚟睇嘅恐怖片，因為我地想體會更多恐怖電影嘅視覺刺激，所以睇完貞子就去睇伽耶子。

我唔係驚鬼故嘅人。

我係主動去接觸恐怖嘅人。

而月曦，係陪我接觸恐怖嘅人。

不過，無任何人會一直、一直陪住你，就算係親人都一樣。

我知道月曦由好早開始，已經同我唔一樣。因為相比恐怖，佢始終更愛海洋。

連個海都係因為個妹而整

磨牙

「哥哥，你睇你睇，我搵到依套戲，我地一齊睇吖。」

VCD盒上有一條笑笑口嘅大白鯊，望住眼前嘅橙色魚同藍色魚。

《海底奇兵》。

我沉浸於恐怖之中；月曦沉浸於海洋之中。

其實我應該知道，由好早以前開始，月曦睇恐怖故事同鬼片嘅時候，眼中已經無咗一開始體驗恐怖嗰陣嘅期待同神采。

就算睇同一套恐怖電影，我同月曦都再唔會有一模一樣嘅震撼同共鳴。

係時候接受現實喇。

曾經相交嘅線，已經分開咗，愈走愈遠。我停喺我地嘅交叉點，我留戀我地相交嘅嗰段時間，但你已經唔會翻嚟。

我一直都好鍾意感受恐懼嘅感覺，而月曦已經對感受恐懼無咗感覺。

如果係咁，我希望喺最後，為你送上只屬於我地嘅告別。

「總有一日，我會同你一齊喺戲院睇由我整出嚟嘅恐怖故事！」

就當係曾經陪我一齊鍾意過恐怖故事嘅禮物。

唔係希望令月曦回心轉意再鍾意翻鬼故。我只係覺得，反正月曦嘅興趣遲早會完全轉向海洋，與其要佢陪我繼續睇恐怖故事，倒不如以我創作嘅故事作結，然後放佢走。

唔駛再陪我喇，你去睇你鍾意嘅海洋啦。

但係，喺愛上海洋之前，可唔可以……再陪我一次？

就一次咁多，即使你已經無哂感覺都好，陪我睇我獻畀你嘅，屬於我地嘅恐怖故事。

「好呀好呀。係咪真架？」

「阿哥唔會呃你架。」

「咁我等你架喇。」

依個就係我最初嘅夢，亦係喺現實世界永遠再無可能實現嘅夢。

阿哥好鍾意阿妹，不過佢忽略左阿妹都會有自己鍾意既野，係同佢唔同呢..

後來我雖然想帶月曦去戲院睇戲，但諗諗吓，都係想第一次喺戲院睇嘅恐怖片，就係自己親手製作嗰套，於是就一直無同佢去過戲院。

「哥哥。」

「嗯？」

「我地睇完你整嘅恐怖片之後，一齊去潛水好無？」

好，梗係好。

月曦都察覺到，我嘅夢想對我地兩個嘅關係而言，到底有咩意義。

「未睇哥哥整嘅鬼片之前，我唔會去潛水。我地睇完恐怖片，先一齊去潛水。」

多謝你，容許我為你獻上我嘅夢。

多謝你，喺愛上海洋之前，願意再陪多我一次。

真係好錫個妹..

妹控

好聽阿媽話
好錫個妹

巴打你d文真係好好睇！

唔好停

金巴繼續呀

之後嗰年，阿公就走咗，然後我心入面除咗「夢想」之外，仲有一樣叫「錢」嘅野塞咗入嚟。

夢想總會喺成長歲月中慢慢重塑，構造出同現實妥協嘅狀態。最開始嗰陣，只係純粹想成為一個「可以整出恐怖故事」嘅人。

到大個啲，就會知道要追求夢想必須要有錢喺背後支持先可以做到。於是我嘅思考唔再係「整出恐怖故事」，而係我要做咩職業先可以做依件事之餘仲有錢收。於是我同人講，我想做一個恐怖片嘅導演或者編劇。

但現實係我從來無錢買器具拍野，所以對拍片完全零個認識。就算想學，考大學都係得廿二分，入唔到傳理系，自然就同電影無緣。

但慶幸我細個睇得多故事書，所以寫故事仲算過得去，而事實上考公開試都係靠中文作文救我一命。要做一個編劇，理論上都係可行，但硬係覺得差梗啲野咁。我當時並唔知道，原來實現夢想所需要用到嘅技能，喺細個嗰陣已經學識咗。

後嚟嘅日子，因為忙於翻學同打工，我漸漸淡忘咗依個夢想。咁多年以嚟，產出嘅鬼故係零。

雖然我無寫過一個完整嘅鬼故出嚟，但我成日會喺筆記寫低自己腦入面幻想嘅恐怖片段。

無論係發惡夢嘅片段定我嘅幻想，只要覺得心寒就會記低，可能將來會用得著。

時間一耐，我本筆記入面就沈澱咗好多概念。

直到阿婆出事前一年，我喺街上見到VR技術嘅宣傳活動，靈機一觸。

無錯喇……無野比親身走入恐怖嘅環境更加可怕，VR技術絕對可以將恐怖嘅刺激帶上另一個層次，一個連電影都無辦法達到嘅層次。

就以依個最完美嘅舞台，為我同月曦嘅夢落下謝幕。

雖然我唔識拍片，無辦法令自己嘅恐怖作品喺真嘅戲院上映，但我可以同月曦睇喺遊戲入面上映嘅恐怖片段。

當時我腦入面終於將所有需要嘅碎片組合成有意義嘅圖像。

細個成日喺圖書館用電腦，令我對電腦程式有興趣，而家正正讀緊電腦，我具備充足嘅相關知識。再加上成日睇故事，令我具備比較好嘅寫作能力。只要將程式同故事結合……我可以整一個遊戲出嚟……一個恐怖遊戲。

夢想嘅圖像輪廓終於成型，但具體內容仲未諗清楚。

我拎出紙同筆，開始串聯以前記低嘅概念。我將「花灑噴血」、「無法報警」、「貞子」、「紅衣女鬼」、「大門反鎖」等等嘅字眼串連起嚟，變成一個個鬼故。

「阿哥你寫緊咩？」

「我寫緊遊戲劇本呀！你都幫手吖！」

終於有文

一次過追哂由(2)開始嘅post到live咗..
好多心酸位呀..將自己嘅經歷同故仔融合..
作故仔其實係咪有啲親生經歷先作得咁令人感同身受..

睇先會覺得..錢係咪真係咁重要?..
其實有時都會諗..好想呢個世界冇''錢''呢樣嘢..
錢令到好多都失去, 但錢亦都係可挽救好多嘢,
但如從一開始就冇''錢''呢樣嘢..
世界又會係點嘅呢...

btw 支持金仔 加油

多謝你追post
錢好重要架，唔好比個故事呃到

金仔！今晚有無文？

月曦好似記起我細個同佢講過嘅夢想，笑一笑︰「幫手？」

「諗到咩恐怖野都得，只要覺得恐怖就話我知。見到恐怖故事、恐怖片同恐怖圖都SEND畀我，我用嚟做遊戲入面嘅素材。」

「你諗住整隻GAME出嚟？」

「係呀，整隻VR game出嚟。雖然都仲有好多野唔識要學，但起碼我本身有啲電腦底，學起上嚟會容易啲。」

每日抽出我僅餘嘅時間逐少逐少完成，首先寫好遊戲嘅故事，之後再諗遊戲程式嘅設計。

「遊戲會記錄玩家嘅每一個恐怖故事，一次又一次咁累積通關成功同通關失敗嘅片段。玩家玩完就可以睇翻自己點樣面對恐怖嘅紀錄片，仲可以喺失敗嘅經歷入面搵到通關嘅線索。」

月曦好快就明白，我雖然做唔到導演，但依個係以我嘅能力可以做得到嘅「恐怖電影製作」——喺遊戲入面自編自導。

嗰陣我臨訓前、朝早起身都會同月曦討論點樣可以令遊戲變得更加恐怖。

「恐怖原則就一定要應用喺入面架喇，咁先可以令玩嘅人心寒。」

「係可以令人心寒，但咁樣個故事唔會寫得長架喎。因為人一定會尋求解釋，所以直到最後都唔知係咩嘅怪物，好難一直承受故事發展。」

滿足恐怖原則嘅怪物往往唔多，而一旦解釋咗怪物係咩嚟，人就會無咗入骨嘅恐懼。

「咁就唔好將個故事寫得太長，而係用以前《奇幻潮》嗰種模式，用短篇故事。呀！嗰隻間場嘅野都可以做GAME入面嘅怪物。抄低先。」

「邊隻？」

「踎喺度，對腳向後拗嗰隻綠色野呀。」

「係鬼綠色呀，肉色架。」

我反一反白眼，我記得好清楚《奇幻潮》嘅間場怪物係綠色。但可能嗰陣月曦仲細，「肉色」同「綠色」發音又相近，所以撈亂咗啦。

「好好好，你話肉色就肉色。」

我將筆記上面個「綠」字刪走，寫低「肉色」。我後嚟有上網搵過圖，隻野真係綠色，但我都無改到自己嘅記錄。

黎啦

整game呢到呀婆走左未？主角同妹係果陣分別幾多歲

就患病前嘅日子
哥哥18歲啱啱入大學無耐，妹15歲

愈睇愈心up
人愈大愈覺得一切難控制

繼續

Live
金仔加油

劉明

「係喇阿哥，短篇故事就代表無意思喇喎。」月曦諗一諗，再講：「如果真係要吸引投資者幫你發行嘅話，我覺得如果遊戲入面單純只用恐怖短篇故事做骨架……好難吸引人。」

「你又啱。依個先係最大嘅問題。」

點先可以令恐怖遊戲變得有意義，將會決定依個遊戲成唔成功。

如果只係不停有驚嚇同恐怖嘅短篇故事，但玩家無辦法喺遊戲中體會到一啲特別嘅情感，咁玩依隻GAME同玩其他GAME又有咩分別？

求文送飯

入戲肉

如果搵唔到屬於依個遊戲嘅獨特性，就絕對無可能喺云云眾生之中脫穎而出。

可惜嘅係，我諗好咗遊戲劇本但仲未諗好成個結構嗰陣，阿婆就確診生CANCER。

而遊戲創作嘅事，亦因為無時間做而擺埋咗埋一邊。

叮叮。

手機響起。

當時忙於翻工搵錢嘅我，完全無辦法分神去諗整遊戲嘅事。

但同樣好忙嘅月曦，就堅持日日會SEND一張恐怖相過嚟，算係畀靈感我，除此之外就無講任何野。

Live

加油

加油呀

因為佢靜靜喺我身邊，默默提醒我唔好忘記，愈嚟愈清晰嘅夢想，所以我之後就每日犧牲少少訓教時間去寫遊戲概念之類嘅相關資料。

嗰段日子，每日喺忙到甩肺嘅日程之中抽時間做遊戲設計，比想像中辛苦好多，亦慢慢消磨咗我本身追夢嗰團火。

直到二零一六年，我見到做金庸的男人之後，重新點燃起夢想嘅火焰。

當時VR技術已經日趨成熟，加上阿婆病情好轉，對未來充滿信心嘅我又開始有更多時間著手遊戲設計。

各位新年快樂～

新年快樂！
祝願事事如意

各位巴絲開心扭耳仔

恭喜發財

新年快樂🎉

可惜嘅係阿婆無幾耐之後復發。

由於之前一次療程已經幾乎用哂屋企嘅積蓄，我地唯有借錢先解決到醫藥費嘅問題。

又無錢又周身債又被逼再擱置遊戲設計，而家諗翻當時嘅我咁渴望發達，並唔係毫無原因。

於是，現實壓跨夢想，將佢扭曲成連我自己都唔認得嘅姿態，而我毫無自覺。

遊戲創作，唔再係為咗同月曦睇恐怖片，而變成為錢。

深夜一推

人在外國

年初一都有文好感動

各位新年快樂！

直到二零一九年，因為VR嘅意識植入技術已經準備推出市場。

好多大公司為咗要將遊戲同步上巿飲頭啖湯，一早已經開始整緊對應嘅新遊戲。

而我幾年嚟雖然一直無全心全意去整遊戲程式，但就將遊戲概念逐少逐少完成咗，而且勉強整到一個簡單試玩版出嚟。

我將佢地製成計劃書，毛遂自薦寄去唔同公司。

最後竟然有間公司臨門一腳對我嘅計劃有興趣，就叫我去北京親自講解份計劃書。

用一日時間追到Live

More

以遊戲製作嚟講，一年話長唔長話短唔短，但由於我已經將前期工作完成得七七八八，只要有員工幫手同有錢佬投資，一年之內就可以完成成個遊戲。

一年之內可以搞得掂，亦係我計劃書入面其中一個強調嘅賣點。

「金先生，請開始吧。」

我喺一個坐咗十幾個中國人嘅豪華會議室，向佢地推廣「恐怖體驗」依個遊戲概念。

「各位好，我是金月晨。」我向所有人鞠躬，繼續講：「大家可曾想過，自己也能成為恐怖故事中的主角，親身體會近在眼前的恐懼？」

大陸 支那

推一推 可唔可以長小小

算你啦唔係叫日晨

今日有無文出？

今日有無？

Power point連續展示幾張月曦以前send畀我嘅恐怖圖片。

「穿紅衣的女鬼就在你家門外狂奔，洗澡的時候熱水變成了冷血，刺骨的惡寒讓你的背發麻。」

我用有限嘅普通話向我嘅財主推廣「恐怖體驗」依個遊戲。

「自從VR虛擬實境的技術推出以來，便將體驗恐怖的感官刺激提升到另一個境界。」

投影螢幕順住時間線放出VR技術輔助儀器嘅圖片，由一開始嘅眼罩，到簡化版眼罩，再到眼鏡，耳機等等。

最後一張，放出一個以耳機外型為基礎嘅圓型金屬機器，亦即係快將推出巿面嘅VR意識植入機。

「而即將推出市場的意識植入技術，相信必定能令恐怖遊戲界再次天翻地覆。以往的恐怖遊戲只會遵從創作人的遊戲劇本所進行，玩家在玩遊戲時永遠都只能體會別人設計的故事，但很快，玩家就能體會只屬於自己的恐怖故事。恐怖經驗的設計將會完全交給玩家。」

一個四眼佬身體前傾，問我︰「這話怎麼說？」

「在這個遊戲中的每一個關卡，都跟玩家自身有關係。」

「我還是不明白。」

成功勾起一個人嘅興趣，而其他有錢佬亦唔多唔少想我再講多啲，只係無明顯表現出嚟。

我開始借用投影螢幕旁邊嘅白版，喺上面畫出冰山圖。一小個尖端突出水面，一大嚿凹凹凸凸嘅圓形藏喺海底。

「利用玩家植入的意識，幫助系統製作一個恐怖關卡。人類的表意識只佔據人們總意識量的十分之一，另外十分之九都是潛意識。只要玩家植入潛意識，遊戲系統就能在裡面抽出有用的素材，並扭曲成遊戲內的恐怖事物。」

「有用的素材是指什麼？」

我指住頭髮灰白嘅董事︰「你的記憶。請問李董，你還記得自己牙牙學語時第一句說出口的話是什麼嗎？」

十幾個人一齊皺眉，李董事哼咗一聲︰「哼，這種事誰也不可能記得的。」

「對，所以你也不可能記得當時聽到你說話的爸爸媽媽，臉上是怎麼樣的表情。但記憶是不會消失的，除非大腦受過重創。請問李董曾有過什麼意外而喪失過記憶嗎？」

佢搖頭表示無。

我行到李董事面前，雙手㩒喺佢枱面，略帶笑意嘅友善視線望實佢對死魚老人眼。

「李董，你想知道，那時候你的父母，聽到你第一次開口說話，是怎樣的表情嗎？」

其他人望實李董事，佢挑起單邊眉毛，諗咗諗，靜靜點頭︰「想。」

我以微笑回應佢，同時行翻出去演講台，用白版筆圈住冰山底部︰「其實我們以為自己不可能記得的記憶，全都藏了在潛意識中最底部的地方。只是因為離水面太遠，我們沒法把它們帶到水面的表意識，才會以為自己不記得。」

佢地點頭，對我嘅講法表示同意。

「而『恐怖體驗』的遊戲系統，會抽取玩家植入的意識中最深層的記憶，扭曲成不同關卡。玩家必須要一點一點地記起以前幾乎忘掉的記憶，從中找到通關的線索。」

「但不記得的事就是不記得，一時之間又怎能立刻想起來？」

做推廣同報告最驚就係被聽眾問到口啞啞，對方一見你答唔出，自然會覺得你無料到，準備得唔好，大大影響人地嘅印象。

好彩我早有準備。

決定隔日出，一次過出長啲 多謝大家支持

你鐘意啦，一切由你作主

用左半日時間一口氣由零追到live
由細到大都唔會睇書、小說嗰啲
但都不由自主咁追呢段故

好多謝你

真係好正

正！

隔日出
不過有文睇就夠啦

加速

琴日一口氣睇哂公公婆婆，喊到岀街朋友以為同男朋友嗌交

多謝你咁耐以嚟嘅支持

希望保持到

謝！

出翻咁嘅長度
唔出文日就覆下大家，多謝下大家

均速
唔好喊

金仔依個故會唔會又出書

出到話你知

準備好自己玩一次做demo

長啲過癮啲
加油呀金仔

等耐啲但係高汁 高汁最重要 加油呀順便推文

「沒錯，所以植入意識後，玩家可以登出。這時候意識會在遊戲中自動導航，不停被殺死，所有片段都會成為紀錄片。玩家可以重看紀錄片，從中找出自己面對恐怖體驗時的蛛絲馬跡，待登入的時候通關。」

「如果已經記起來，遊戲通關的難度不就大大下降了嗎？這樣一來可玩性便……」

「不是。就算在現實世界已經把記憶全都記起來，登入遊戲後大腦都會受到系統一定程度的干擾，造成記憶障礙。線索會在玩家腦中隱約浮現，他們只會對通關所需的記憶有模模糊糊的感覺而已。這樣一來，玩家以為能通關的行動有時也可能出錯，導致通關失敗。」

諗翻自己同阿婆講「我翻嚟喇」之後一野畀佢扑濕我就想笑。

「那麼通關成功了，又如何？」終於有人問到最關鍵嘅問題。

「我這裡準備了一個遊戲的測試版本，通關後會怎樣，就直接讓大家看看吧。李董，不介意植入意識看看吧？」

我認定李董事雖然表情一直都係死魚咁款，但由身體嘅前傾度同聽我講野嗰陣嘅專注度推測，佢對我嘅計劃有最大興趣，於是我就集中出擊對付佢一個。

「那就來玩玩看吧。」

我將測試版嘅遊戲晶片放入意識植入機，掛喺李董事嘅耳仔上面，開動，進行意識植入。

「由於是測試版，遊戲難度不會太高。」

一開始李董事合埋嘅眼皮喺度震，呼吸加速，額頭不停滲出冷汗。

測試版本無問題，李董事而家就喺遊戲度面對緊恐怖，所以佢先會出現「恐懼」嘅生理反應。

隔咗一陣，李董事嘅眼皮無再震，呼吸變得平穩，唯獨個扁鼻愈嚟愈紅，最後眼角流出一滴淚珠。

其他人見到，都覺得好好奇。

李董事登出，擘大眼，抹一抹自己嘅眼淚：「原來如此。」

「李董，發生什麼事了？」

「你看見什麼嗎？」

「沒事吧？」

李董事向佢地搖頭，然後舉手示意我繼續講。

「我剛才說過，這個恐怖遊戲的內容是建立於扭曲玩家的記憶之上。所以通關後，扭曲的記憶便會透過系統的整理，完整地浮到玩家的表意識，讓人記起連自己都以為已經逝去的回憶。以李董的情況而言，嘛，這是他的私隱，我也不知道。」

我行近李董事：「李董，你有看到最珍貴的回憶嗎？」

一直無咩表情嘅李董事，死魚眼因為淚水而稍為有翻少少光澤，佢嘴角微微軟化︰「原來如此。說到底，雖然打著恐怖的名號，但這其實是個讓人取回珍貴記憶的遊戲。」

「沒錯，我希望這個遊戲，能令在座的每位，以及日後的所有玩家，都能記起那些曾經最珍視的記憶。」

李董事向我拍手。

「這遊戲，我買了。」

雖然已經成功刺激到一個財主埋單，但在場未玩過嘅有錢佬仲有猶豫，於是我就提議唔好一次過畀錢買斷，因為咁做佢地嘅風險比較大。所以就等推出遊戲之後睇吓賣到幾多套，我每套抽取翻百分之二十嘅收入。

一講完，其他人自然點頭。

但我亦講出自己嘅經濟困難，所以想預支二百萬先。賣出遊戲賺嘅錢，頭二百萬我都唔會收一蚊落袋。

「這二百萬，我付了。」果然針對李董事係有效嘅策略，佢講完就拎本支票簿出嚟揮筆寫低二百萬。

見住佢圈出一個又一個「0」，我終於有種苦盡甘來嘅暢快感。

最後，我成功說服班有錢佬畀人力同資源我去開發「恐怖體驗」。

我亦因為咁，失去咗見阿婆最後一面嘅機會，同埋月曦。

我諗....香港依家好多人都會為咁多個0而放棄見婆婆最後一面.......

老實講，應該在座咁多位都會
至少我會，因為一開始都以為婆婆應該冇咁快走 偏偏咁啱就係上去個幾日

睇到呢到成個心乸到實哂

睇到最尾兩行，不禁屌左聲

一口氣由頭追到而家可唔可以比無限正評

加速

夠鐘夠鐘！
文

喺設計遊戲嘅時候，我抱住私心，偷偷安裝咗一間戲院喺入面。

一間只有我先有通行證入場嘅戲院。

雖然月曦已經唔喺我身邊，而且嚴格上嚟講已經同我斷絕關係，唔再係我個妹，但我仲抱存一絲絲希望。

希望月曦見到個遊戲嘅設計嗰陣，記翻細個嘅美好回憶，原諒我。

一年後，意識植入技術同「恐怖體驗」一齊推出市場，遊戲創造出空前絕後嘅成績。

嗰年，係二零二零年，我廿五歲。遊戲銷售嘅全盛時期單日賣出五百萬套，我雖然每套賺兩成，都已經發過豬頭。

班有錢佬將我升為只向佢地交代嘅最高決策者，畀咗好大權力我去管理遊戲公司。

錢已經賺夠，跟住落嚟，係時候履行自己嘅夢。

我拎咗一套「恐怖體驗」連意識植入機翻屋企之後，就將意識植入遊戲系統，任由意識喺遊戲入面創造出自編自導自演嘅恐怖紀錄片。

由我製作嘅恐怖遊戲，我喺入面自編自導自演嘅恐怖片，將會喺我建構嘅戲院上映。

所有準備都已經完成。

萬事俱備，只欠東風。

我唯一嘅觀眾。

拎出手機，打開WTSAPP，拉落下面，月曦最後一次同我講野，日期已經係一年前。

佢傳咗一張影住潰爛木偶嘅黑白相畀我，我回咗句︰「THANKS」就無再聯絡過。

「這一年來……」我打咗幾粒字之後，又刪除。

一年之後嘅再會就咁用文字聯絡好似無咩誠意咁。我考慮咗一陣，最後決定打電話。

啊……喂？月曦呀？可唔可以見個面？

極其簡單嘅一句說話，都需要喺心中反反覆覆咁練習。

我喺新買嘅私樓屋企入面來回踱步，行向左面講一次︰「喂月曦？可唔可以見個面？」行向右面又講一次︰「喂？月曦？係咁嘅，可唔可以見個面？」

就咁來來回回行咗十幾次之後，我深呼吸咗一口氣，震緊嘅大拇指點一點「妹」嘅電話號碼。

嘟嘟嘟……

一年喇，你係咪仲好憎我？

嘟嘟嘟……

一年喇，你男朋友對你好唔好呢？

嘟嘟嘟……

我一直都好後悔揀咗另一條路，但我已經揀咗，無辦法唔逼自己行落去。如果唔逼自己行落去，咁就會連放棄見阿婆最後一面嘅選擇，都變得無意義。

嘟嘟嘟……

但一年喇，身邊一個人都無⋯⋯孤身一人行嘅路，好似特別難行咁樣⋯⋯

嘟嘟嘟……

「總有一日，我會同你一齊喺戲院睇由我整出嚟嘅恐怖故事！」

舊日嘅夢想喺耳邊徘徊不散。

講起上嚟都覺得慚愧，因為我未賺到錢之前，依個夢想竟然無喺腦入面浮現。

講到底，追夢仍然需要金錢作為後盾。

連溫飽都成問題的話，仲有咩資格講夢想？

手指尖因為緊張而變得冰凍。心入面期待月曦快啲聽電話，但同一時間又好驚嗰把闊別一年有多嘅聲音。

熟悉又陌生嘅聲線，令人不安。

嘟嘟嘟……

電話連接嘅聲音每響一次，胸口就收得更加緊，令我幾乎抖唔到氣。

噗。

接通喇！

「喂？月曦呀？可唔可以見個面？」

「我而家唔得閒聽你電話，請你喺嗶一聲之後留低口訊吖。嗶。」

2百萬

主角都揀咗

揀完可能會後悔

人生⋯⋯

唔係一早知會咁架咩

多謝你呀！！！！
有下個post都請正皮一粒比小弟

好好睇！係咪差唔多結局喇？

都仲有段時間 7／10咁上下

好耐冇留言支持 但其實我一直有追緊

少人留言

但都多謝你支持～

聽日有文，多謝大家不離不棄
仲有192正皮

因為你寫嘅故仔真係好好睇好有共嗚

多謝你，小弟依排奶大鑊，對自己作品又無自信⋯⋯但好多謝你，真係好多謝你讚個故

咩咁大鑊

一路都有追 好少故好似你咁吸引，文筆又係我中意嘅類型

exchange有科零分，可能畢唔到業

多謝你呀

比咗唔少能量我，多謝支持

好好睇呀 最近每次開連登都只為左開番呢個post黎睇 加油呀金仔

咁誇張
好多謝你呀！！！

Oh shit
有咩辦法補救

加油樓主

唔知，好徬徨

多謝

金仔加油
一直有追開不過冇留名
見到話奶大鑊要出聲打下氣

連登有愛
真心，新年以嚟未好過，愈嚟愈衰

金巴加油

你都加油呀！！！

唔係通常exchange credit就咁計讀左就算咩？如果真係計嘅話，有冇得retake?最多都係defer一個sem姐 幾個月後又一條好漢

識人有幾科肥左而defer，本來一個sem得，但佢自己揀一年

加油呀金仔，我地支持你

個科係去聽講左聽十次，我完全唔知，一次都無去，就零分
唉真係唔知
btw，點都好，文會繼續出 我得翻作文陪我

祝你最後一切順利

金仔你會冇事嘅 唔洗諗到咁灰

加油！好睇！

多謝你

希望順利⋯⋯

希望無事，已經黑咗

多謝你一直支持呀！

加油金仔，祝黎緊乜野都順順利利！

留言信箱長長嘅尾音，猶如醫院嘅儀器宣告病人失去心跳。

月曦係唔得閒聽，定係特登唔聽我電話？

真係……連贖罪、補救同改過嘅機會都唔畀我？

點解咁絕情？我明明係你唯一嘅阿哥嚟架……

「我無你依個阿哥。」

我望住手機上，接通留言信箱嘅時間一秒一秒咁增加。最後，我㩒制切斷通話。

如果你見唔到的話，咁我所做嘅一切都會變得徒勞無功。我依一年嚟嘅努力到底係為咗咩野？

為咗錢呀，你自己最清楚啦。

唔止係錢……仲有我應承月曦嘅夢。

唔好傻啦，之前同月曦嘈交嘅時候，你腦入面只係得錢，夢想同親人根本就無任何份量，你自己唔係最清楚咩？

係……的確係咁。

所以唔好事到如今先話咩做嘅一切都係為月曦乜乜物物啦。你只係想要錢姐，你而家咪達成目標囉。

望吓你手上部IPHONE10，抬頭睇吓你住緊邊度？已經唔再係豆腐潤咁細嘅例得村單位，而係豪華嘅私人樓，淨係廁所都已經大過以前成間屋啦。

但係……

但係咩？

「買間大屋得自己一個人孤零零住又有咩用喎！」
我環視瑰麗堂皇嘅客廳，除咗我自己同自己講野之外，一個人都無。有間大屋，得一個人孤零零住，又有咩用？

所以你而家想否定金錢？真係好咩？你用阿婆同月曦換翻嚟嘅錢，一旦否定，咁你就要承認當初做咗一個錯嘅決定架喇喎。但就算認咗錯，都無可能重新嚟過架喇。

就算唔可以翻轉頭，做錯就係做錯。

認咗錯又點？你可以補救咩？

叮叮。

電話響起，打斷我嘅思路。

「請問你是月曦的哥哥嗎？」有人用月曦嘅手機搵我，邊個？

「是。」

對方確認我嘅身份之後就打電話過嚟，係一個男人。

「喂，你好……我係阿良，月曦嘅男朋友。你可唔可以而家嚟聖母醫院？」

「發生咩事？」

嗰年我廿五歲，月曦廿二歲大學畢業。佢同男朋友完SEM之後，因為無錢就喺香港周圍去，當係畢業旅行，點知喺海灘發生意外。當時佢地喺海入面，因為太大浪而沖開咗佢兩個，月曦面對咁嘅情況由於緊張而抽筋，飲咗幾啖海水之後就被巨浪淹沒。

「我已經即刻叫救命，然後搏命游過去想救佢。」

但浪太大，阻礙阿良前進，無辦法及時救到月曦。好彩救生員喺附近，但到救生員去到救起佢嘅時候，月曦已經處於昏迷狀態。人工呼吸無效，救生員繼續同佢做心肺復甦，直至救護車趕到，送佢去醫院。

月曦雖然保得住條命，但大腦一度缺氧，陷入唔會醒得翻嘅狀態。

醫生話要有月曦今世都會係植物人嘅心理準備，叫我唔好奢望佢有醒翻嘅可能性。

「點解唔一早通知我？」

「唔好意思，金小姐嘅聯絡資訊入面無寫低任何家屬嘅聯絡方法。」

於是搞到咁大件事，我都完全唔知情。

「我知佢有阿哥，但佢del咗你電話，所以一直通知唔到你。」

聽完醫生同阿良交代完件事，我只能夠錯愕咁企喺原地，望住病床上合埋眼嘅月曦。

唔怪得，月曦明明憧憬海洋，但到真係去到海底世界嘅時候，竟然流露出莫名其妙嘅恐懼。

只見佢面容蒼白，雖然維持住微薄嘅呼吸，但整體上同死屍無太大差別。

唔會醒嘅人，仲算唔算係人？

「妹……阿哥呀……你聽唔聽到我講野？阿哥嚟咗睇你……」

多謝你，都祝你順順利利

加油呀金仔，唔好放棄

好耐冇留過名
我只係第一次睇金仔嘅故，雖然我響親人走嘅時候唔洗做呢種決定，但係睇到你嘅故好有感觸

鼓勵完你到我瀨咗嘢

就係海洋變左月㬢嘅恐懼所以出現喺遊戲面?

寫故唔會放棄，好似係

多謝你
你個名

咁我比翻啲鼓勵你，加油呀！

遲啲就講埋

一路有追嘅讀者留名

好感人嘅故仔
多謝金仔🙇🏻

以下係個人估之後發展:
月曦因為大腦缺氧醒唔到
阿哥決定用vr 潛入佢潛意識
希望帶到佢意識返去現實世界
但由於入左月曦潛意識之後
阿哥就唔記得左自己嘅目的
不斷體驗恐怖 無救到阿妹之餘
自己係現實世界并陷入昏迷

時間越長 阿良就越擔心
於是入埋月曦潛意識入面
即係在線嘅第三人

多謝你呀～好開心有讀者估劇情呀
故事點發展請繼續支持呀～

加油呀金仔
我會繼續支持你

加油呀金仔
船到橋頭自然直 話唔定反而最後有得著呢

好正!

多謝你，見到你一路支持

去完個exchange咩都無哂

多謝讚賞

點解要對自己無自信？好好睇喎！

fail左科笑左
不過我reg漏左科elective，唔夠credit grad

個故去到幾多成？

如果因為咁有得再去過exchange好似幾爽

一齊defer

經常都無自信 都多謝你讚好睇

7成喇差不多

唔好呀，一次夠喇

巴打加油啦

對個人冇自信 但希望你可以係支筆搵到
係高登云云故事海中脫穎而出而出書就係支筆掂既證明

真係好睇

多謝！

好多謝你咁讚我
真係好開心。真心

我捉起佢隻手，好冰，但仲有僅餘嘅溫度。我倚靠喺佢身邊，等佢回應，可惜佢無回應我嘅能力。

我點都無諗過一年後，自己細妹會變成咁嘅樣。

我想問佢仲憎唔憎我，憎又好唔憎又好，我以為點都會有個答覆，但現實係我永遠無可能知道月曦到底有無原諒我。

但由佢嘅緊急聯絡人無寫自己有阿哥，連我電話都無畀任何人知，可以推測到佢嘅心態。

就算自己發生咩事，都再同我無關係，所以亦唔需要留低任何可以聯絡我或者通知我嘅方法。

諗到依度，內心又出現被攪拌機攪碎嘅感覺。

突然，企喺背後一直唔出聲嘅阿良向我講︰「以後月曦就交翻畀你喇。」

我以為自己聽錯，瞳孔因怒火而收缩︰「你……咩意思？」

「意思就係，將月曦交翻畀你照顧。你係佢唯一嘅家屬。」

我放低月曦嘅手，起身，轉向阿良。

「你唔係諗住拍拍囉友走人吓話？係你搞成月曦咁樣，仲夠膽講交翻畀我講得咁口響？」

「你錯喇，係意外搞成佢咁樣，唔關我事。」

拳頭抖震。

「你唔會覺得搞成咁，你都有責任？你唔內疚咩？」

「有，但我已經盡咗自己嘅責任。我嘗試去救佢救唔到，而佢昏迷到依家都一直係由我照顧佢，要補償已經補償哂。我見到個未接來電，通知翻你嚟接手已經仁智義盡。」

我揪起佢嘅衫領︰「你咁都仲算係人嚟咩！？」

佢捉住我手腕︰「我同佢只係男女朋友嚟咋！又未結婚。佢搞成咁我都唔想架！唔通我仲陪佢過世呀？」

背後傳嚟心電圖嘅發聲節奏，有一剎那加快咗。

我太用力咬緊臼齒，令牙肉擠壓出血水。

口腔瀰漫腥味。

「就算同月曦結咗婚，你依種人仍然會選擇拋棄佢！唔好講到自己結咗婚就會成個人唔同哂咁！」

我想揮拳，但阿良捉我手腕嘅力度都好大，無辦法話打佢就打到佢。

「結咗婚就係無論貧苦疾病都要一生一世喺埋一齊！但我地只係男女朋友呀！我無責任照顧而家嘅月曦！有責任嗰個係你呀，你係佢阿哥呀！」拳頭同阿良嘅手鬥力，但佢佔上風。

不過就算我真係打佢一身，訴諸暴力抒情發咗自己嘅怒火，都無辦法駁斥佢所講嘅事實。

期望伴侶嘅不離不棄，只不過係人對愛情過於美好嘅幻想。

我等緊我嘅金仔。

阿妹，依個真係你嘅金仔咩？

真係嗰個可以帶你逃離人類荒謬嘅最愛？

小說只係小說，現實已經講咗個答案畀你聽。依個同你一齊四年有多嘅男仔，到頭來都係做唔成你幻想中嗰個男朋友。

畢竟喺現實世界，自私自利嘅人太多。

大難臨頭各自飛嗰一瞬間，先能夠真正了解身邊嘅人到底係飛去搵食物照顧自己嘅知更鳥，定係一去不還巢嘅燕子。

「月曦講過你做遊戲設計，推出咗隻遊戲之後好有錢。我諗以你嘅經濟能力，要照顧佢都唔係咩重擔。」

我有少少錯愕。

推出遊戲係今年嘅事⋯⋯

原來月曦⋯⋯雖然做出所有斷絕同我聯絡嘅舉動，但係佢⋯⋯仲有留意我嘅動向⋯⋯

月曦

屌板男唔係藍田架咩

仲有冇?

正啊喂

巴得寫得幾好，加油

十個叫阿良九個都姓無

推推

聽日有

希望真係寫得好 感謝你

性無⋯⋯

Pish

希望晏啲有文送飯

阿良察覺到我隻手開始收力，佢亦減輕咗揸實我手腕嘅力度。

「四年嘅感情⋯⋯真係話唔要就可以唔要？」

「係。我就係一個咁嘅人。到而家為止嘅住院費就照由我負責，但之後就交翻畀你喇。我同月曦無拖無欠。」

無拖無欠？虧你咁厚面皮講得出口！搞到我個妹變植物人之後畀幾日住院費就當無事發生？

如果真係愛月曦，點可能講出啲咁嘅說話？

就算係對曾經愛過，而家已經無感覺嘅舊情人，都未必講得出咁絕情嘅說話。

烈火寂靜咁令我心臟升溫。

阿良係名符其實嘅真小人，照顧植物人嘅重擔同等待無可能嘅希望對佢嚟講，就同巨石一樣無辦法承受。

佢只係比任何人都更加誠實。

與其做個偽君子話會陪住月曦，到後嚟要親手撕爛自己嘅假面具，倒不如一開始就唔戴上面具，承認自己無辦法承受，唔會陪喺月曦身邊。

與其睇住自己腐爛，倒不如一開始就承認自己嘅醜陋。

不過如果阿良做出拋棄月曦嘅決定之前，內心真係掙扎過，我會能夠理解。

但係以我嘅觀察，阿良嘅決定只係好似遺棄一塊爛毛巾，好似將變成植物人嘅月曦真係當成死物。

同無感情嘅死物切斷關係，連眼淚都無必要流。

但月曦係我個妹，唔係爛毛巾。

無辦法拋棄，因為仍然深愛；既然決定離棄，其實已經表示，唔再愛。

但我又有咩權力去強迫外人愛一個植物人？

不離不棄只係美好嘅幻想，之所以美好，係因為現實之中好少見，所以先咁珍貴。

實際上，有幾多植物人被抛棄之後，要獨自面對無盡嘅黑暗？

我睇過一個故事，裡面講一個男人變成植物人，然後慢慢被遺棄嘅悲劇。男人嘅老婆一開始成日探佢，仲會喺佢嘅皮膚上彈琴。

但後嚟，男人就無再感受到老婆彈奏皮膚嘅感覺。喺一片無盡嘅黑暗之中，佢因爲再無受過外界嘅刺激，已經連自己仲在生定已經死咗都分唔清。

阿良轉身，邁步離開。

我無能力要求佢留低，我控制唔到任何人嘅意志。

依個世界上我唯一可以控制嘅人，只有自己。

所以我選擇留低。

唔強迫外人對月曦負責任，但我決定要對自己個妹負責任。即使令佢變成植物人嘅唔係我，我都想照顧佢，保護佢。

「你就嚟做哥哥架喇，要照顧妹妹，保護妹妹呀知無？應承媽咪咯喎。」

我同佢勾過手指尾，講過就算數。

我轉身，坐喺細妹旁邊。

我唔會留低你一個被黑暗呑噬。

就算全世界嘅人離你而去，甚至你都選擇離我而去，我都會一直陪喺你身邊。

我唔會由得你嘅故事變成悲劇。

醫療機器嘅運轉聲，成為我地重逢嘅背景音樂。

淚珠喺佢嘅眼角滲出嚟，我用手背幫佢抹走。睇嚟月曦嘅身體仲有知覺，啱啱我同阿良嘅對話佢亦聽到哂。

我知你好心痛；我知你好傷心；我知你好徬徨；我知你好驚，唔知以後點算好。

但你放心。

「唔駛驚，阿哥喺度。」

阿哥永遠係你嘅金仔。

曲金弦後有金月曦....

金仔都係諗下，冇捏落去
阿良直頭當場棄機...

儲咗一個月，今日終於睇曬，真係好好睇啊

再push 加油啊樓主

「唔駛驚，阿哥喺到」

金仔好耐無留言改咗名仲記唔記得我
live咗又喊

頂你呀金仔 儲左一個月再睇結果又話咁快live左
加油啦 睇到最後個篇又眼濕濕
如果真係抽唔到身既就唔好寫住啦
之後有break慢慢寫啦

金仔繼續

金仔同金弦始終係姐弟，感情深d嘅

歡迎翻嚟，一個月仲記得小弟

感謝你～

有重要嘅人記得講

起一起底，好靚嗰位 多謝你

大學最後一個學期，永恆嘅忙 點都會繼續寫！多謝支持！

等我

我眼淺

加油呀金仔 努力埋呢幾個月

繼續推文 推文

終於追到live，開完ac留下正皮繼續等待..
用幾日追晒遺書再過黎，句金仔令我感概良多..

今日上Google Play買份遺書來睇
終於睇到個真。結局

頂
天台嗰部份真係

阿妹一覺醒來可能已經過左好幾年

每次live左之後都想再正評多次
加油

U are not alone

真係好難努力，但頂硬上

多謝你成日幫我推呀～

新讀者 多謝支持！

我自己都好鍾意～

唔知幾時先醒

正評一次咪夠哂

你咁突然我好怕醜 一齊加油呀金仔 我都係大學最後一年

咩突然 你都加油呀～各方面都要

「喂！你地想點呀！」

廢棄工廠大廈之內，一個後生仔被黑布蒙住面，雙手被綁喺木凳後面，搏頭畀兩個黑超西裝友㩒住。

順帶一提，兩個西裝友係我嘅員工。

我行過去抽走佢面上嘅黑布，阿良見到我之後就嚇咗一跳︰「係你？你想點呀？」

佢望吓自己身處嘅環境，倒抽涼氣︰「唔係想殺我滅口卦？喂大佬！有意外我都唔想架喎！」

無錯，無人希望意外發生。

我只係睇唔過眼你對我個妹嘅態度。

「我係斯文人，唔好諗到殺人咁誇張。我只係想介紹個遊戲畀你玩姐。」

我拎出一塊圓形銀色金屬，上面寫住「VR」，形狀有啲耳機。然後將「恐怖體驗」嘅遊戲晶片插入金屬之中，再扭動上面嘅圓輪，將數字調較到「100」。

「依個係……意識植入機？」無錯，係人都知。

阿良試圖掙扎，但係佢根本無能力反抗，結果都係畀我將植入機掛咗喺佢耳仔上面。

「你……你想點呀？」

「你知唔知，如果植入全部意識喺VR世界之後，抆走你個植入機，會發生咩事？」阿良皺眉頭，身體因為恐懼而劇震。

植入機就係現實同虛擬世界之間嘅橋，意識過咗去虛擬世界，但係橋畀人拆走，結果可想而知。

我繼續講︰「其實依件事就唔係好危險架啫，只要有人幫你戴翻部機，你嘅意識就可以登出。」我環視一下只有四個人嘅廢棄工廠大廈︰「但係你估吓依度有無人會幫你戴翻部機吖嗱？」

永遠喺虛擬世界徘徊，同死根本無分別。

「我做錯咩事先？月曦搞成咁真係唔關我事家嘛！」

「我知。」

「知你就講吓道理，尊重吓人嘅自由意志得唔得呀？我真係照顧唔到月曦吖嘛！」

「我知。但我條氣唔順。」

「吓？」

「純粹係覺得你態度差，黑我憎。」

我將手放喺佢耳邊嘅植入機上。

「我唔係嚟講道理，我只係嚟教訓你。」

「教訓⋯⋯我？」

「因為你整喊我個妹。」

失禁嘅尿液流濕地板，阿良淚聲俱下求我放過佢。之前喺病房嘅氣勢蘯然無存。

手指按壓開始制，阿良失去意識，即時垂低頭。

我開手機，用APP連接去恐怖體驗嘅平台，確定入面嘅阿良開始獨自面對遊戲入面嘅怪物同怨靈。

當時喺海底見到，被咬走頭顱嘅片段，就係阿良嘅恐怖紀錄。

西裝友伸手想抆走阿良耳上嘅植入機，但我阻止咗。

「友佢，咁就夠喇。我地走啦。」

話哂佢都係月曦所愛嘅人，我知道如果真係咁做，月曦一定會傷心。教訓咗佢，抒發咗自己啖氣就夠喇。

恐怖體驗嘅通關難度同意識植入嘅份量呈反比關係。將全部意識植入的話，玩家喺遊戲入面就會更加清醒，線索亦會容易記得。所以阿良應該幾個鐘頭之後就會成功通關，自動登出。

不過植入全部意識之後，玩家喺遊戲中感知到嘅時間流動會快十幾二十倍，即係話現實世界嘅一個鐘已經等於虛擬世界廿個鐘。幾個鐘後登出嘅阿良，會覺得自己已經喺被恐怖環境折磨咗幾日。

我用app追蹤阿良嘅意識，確定佢喺嗰晚就通關登出，一共用咗七個鐘頭，即係話佢已經被遊戲折磨咗百幾個鐘頭，而我對佢嘅懲罰亦到此為止。

系統歸還畀阿良嘅回憶，係佢第一次同月曦喺屋企煮飯嘅情景。

「可以咁一齊煮餐飯，真係好幸福。」

「結婚之後就可以日日咁幸福啦傻豬。」

請你唔好忘記，自己曾經愛過一個叫金月曦嘅女仔，曾經諗過同佢結婚，即使你最後選擇離佢而去。

請你記得。

因為我知，月曦仲好鍾意你。

經恐怖體驗強化過嘅記憶更難以忘記，所以，請容許我個妹永遠留喺你嘅記憶之中。

嗚呀 用個咁既方法黎折磨阿良
無陰公呀...仲要佢已經無得返轉頭

用記憶折磨人，係一種未死都會心痛嘅方法
人生難得糊塗，唔記得咁清楚味幾好

主角仲有良知

戈個在線3號係咪就係呀良
係嘅話真係自己玩自己

上面咪講咗嗰晚呀良就出返嚟，用咗7個鐘

好睇！！

咁可能出錯架姐

係幾無除公嘅

我被記憶折磨緊

有少少

第三人唔係阿良

戈你老母

其實啊良都好慘

Btw push

我好清醒我忘記了前度

我也很希望前度忘記我

屌，live左

文!

好喇，教訓完個仆街仔，跟住落嚟就要做更加難嘅事。

因為月曦已經唔會再醒，所以我唯一嘅願望已經無可能實現。不過現實中做唔到，唔代表VR世界做唔到。

只要可以將佢嘅意識植入，一切妄想都變得有可能實現。

我諗翻喺醫院嗰日，既然月曦聽得到我同阿良嘅對話，所以傷心到流眼淚，咁佢應該仍然有意識去感知世界。

如果有意識，理論上就可以用植入機將意識植入。

當我準備好之後，就嘗試植入月曦嘅意識。點知連線成功嗰刻，大量嘅海水湧入遊戲世界，我即刻將連線中斷，但整個記憶體區域已經被海水淹沒咗。

我當時係完全唔知發生咩事，用咗好一段時間研究先慢慢發現原來係程式漏洞。

因為意識植入嘅對象一直都係得正常人，唔包括植物人，當有異常意識植入遊戲之中，就觸發一連串意料之外嘅運行問題。

由於月曦大腦缺氧受損，同普通人嘅大腦有少少出入，令植入機無辦法偵查到佢腦入面嘅意識。

遊戲系統接收唔到月曦嘅意識，但接收到佢變成植物人前嘅記憶，亦即係喺海中心窒息失救嘅片段，最可怕嘅夢魘。

本來系統應該抽取美好嘅回憶進行扭曲，但依個係對普通正常人嘅情況。對住月曦，遊戲淨係抽取到佢遇難嘅記憶，依個係第一個bug。

而當依段悲劇製成恐怖經歷之後，本來會成為月曦要面對嘅關卡，但佢嘅意識根本唔喺遊戲入面。

結果因為無玩家，系統不停重復製造恐怖經歷嘅程序，依個係第二個bug。當超過負荷，就轉化為海水淹沒一切。

好彩斷線斷得快，唔係的話可能會成個遊戲世界報銷。

以當時嘅科技水平，我無辦法植入月曦嘅意識。

但嗰一刻，我竟然一啲都唔洩氣，反而充滿鬥志。

有bug的話就去清除。

無植入植物人意識嘅技術的話，就去研發出嚟。

極其簡單又痴線嘅諗法。

依個諗法實在太瘋狂，我亦知道只有自己一個人的話根本做唔嚟，問題係過於痴人說夢嘅諗頭，係無可能聚集人心。

一個人無辦法成功，但我無可能要求所有公司嘅員工陪我一齊行依條不歸路。

雖然係咁，我仍然抱有一絲幻想，幻想會有肯陪我嘅同路人，所以公司論壇上先會出現嗰個post。

「如果將而家嘅植入技術改良，令植物人都可以植入意識，大家點睇？」

我喺公司個匿名論壇上面打出依個咁異想天開嘅概念，如我所料，無人支持我。

咁都好正常，因為佢地根本唔知道我背後嘅動機。

就算知道我嘅動機，睇怕都好難理解我嘅做法。

你係注視係我身上既目光

追哂兩個故 live左 加油巴打

如果可以唔扭曲意識直接入VR, 咁人生就有多20倍時間 仲可以同人一齊入去經歷

你仲記得非凡哥

多謝你呀！竟然連追兩個，感動

好吸引

好感人

感動到你就好喇

live
好好睇呀 金仔

愈嚟愈多人live 等我
多謝你呀！！！

live咗

非凡hehe

好故留名

live
之前我都有追你上一個故

劇情峰迴路轉，集恐怖，溫情元素於一身
十卜十卜
由遺書故追到而家

推
Hi 金仔 又係我

叻叻 等我

你可以咁理解

多謝你！

好多謝你一路咁支持我

又有一路追嘅讀者！好開心！多謝你呀！

記得你呀～成日幫我推好感激你呀

文呢

第一次留言
介紹左你個故比朋友睇，朋友話一開頭驚到瀨屎，之後係公司喊到收唔到聲，老細以為佢失戀比佢早走半日 佢解釋返之後老細同佢一齊睇，老細一齊喊

繼續推文
或者我冇乜經歷過同屋企人嘅事，加上近排有好多親戚走咗攪到冇乜感覺
但係其實我都好驚家中陪我大嘅兩老隨時走

之前睇到揭曉左日晨個名之後就覺得奇怪
點解對住非凡仔會話自己叫曲金鉉
原來係要微服出巡

聽日！等我！

太正，po左上網表揚你嘅分享
好開心，真心多謝你

離別前盡量做啲唔會令自己遺憾嘅事啦 唔洗驚，放心

華生
皇上微服出巡呀～全部同我彈開！（估戲名 ）

金仔加油啊正到顛好期待

咁誇張 多謝你呀！聽日有文！

專登攤凍一排先返黎再追
但一追又眼濕濕
我嘅金仔呢

歡迎翻嚟 祝你快啲見到你嘅金仔

好耶聽日有文
唔知點解想講屋企人去左外國探親，但係親戚同佢地飲完茶，揸車途中就心臟病發走左 人生好脆弱
不過佢地話個親戚早兩日已經交低左身後事，而醫生亦講過隨時有機會走

巴打節哀

真係你老闆啊

金仔，你啲故係用黎請假既好幫手

係facebook見到你個post，好彩忍到手唔留言，如果唔係就相認左

係咪下晝有文？

「痴線香港地鬼做到咩。」

我設計恐怖體驗嘅時候，其他人都會覺得喺香港整咁嘅遊戲係異想天開。但最後恐怖體驗推出之後就一炮而紅，勇闖國際。

如果成日覺得喺香港嘅環境只會一事無成，咁就真係會變得一事無成。

「無可能架。」

意識植入技術，三十年前嘅人都會覺得無可能，但而家已經變成理所當然。

「資金從哪裡來？」

我願意奉獻我所有嘅財產。

「欣賞樓主不切實際嘅創意。」

如果無不切實際嘅創意，所有嘅夢都無可能成真。

「有意思咩？」

或者對你地嚟講，植入植物人嘅意識依種技術係無意思，但將佢研發出嚟，就係我最後一個拯救月曦嘅方法。

的確，我做嘅一切根本無意思。就算技術改良成功，都無辦法改變月曦永遠係植物人嘅事實。

我講過會拯救月曦，但佢出意外嘅時候年唔喺佢身邊，又點做佢嘅金仔？

一個喺現實中永遠無可能再實現嘅夢，至少……至少畀我喺虛擬世界彌補翻依個遺憾。

我唔想自己細妹一直留喺無盡嘅黑暗之中。就算佢嘅肉體已經無能力伸出手去捉緊幸福，我都希望可以令佢嘅意識感受到快樂。

「問過老細未？」

我咪你老細。

「我覺得是可行的，樓主加油。」

視線停喺一個叫「飛仔」嘅用户名上面，幾千個留言，足足睇咗幾千個留言，終於搵到你。

要實行瘋狂嘅諗法，必須要有異於常人嘅同伴。我以為會一個同路人都搵唔到，但喺公司入面竟然有一個。

只要一個就夠，一個見到個標題由心而發覺得可行，叫我加油嘅同伴。

我按捺自己嘅感動，開始同依個叫「飛仔」嘅人聯絡。第二日，我就即刻翻公司搵依個話我唔會搵到佢嘅員工。

亦即係之後一路無條件陪住我進行技術改良工程嘅吳非凡。

「終於搵到你喇，你叫咩名？」

佢猶豫咗一陣，答：「我……我叫吳非凡。」

好彩公司嘅員工向來唔知我咩樣，但如果我一報自己真名，就係人都知道我係佢地老細。

大腦條件反射咁浮現出一個昔日嘅角色名，一個月曦最鍾意嘅角色名。

「你平時睇唔睇小說架？」

吳非凡搖頭。好，咁實唔知邊個係金仔。

「哦，好啦。我叫曲金鉉。琴日講嘅VR技術，我係真心想研究架，你可以幫我手嗎？」

你講野咁風趣

已出

Btw好想同大家講，小弟大步欖過咗喇！！！
0分嗰科唔計，trans cred亦已經批左！好感動！多謝所有幫我打過氣嘅讀者朋友呀！

咁繼續出文 唔好停啦

恭喜巴打！ 以後小心啲喇 不過都畢業啦

巴打好波

恭喜晒！

好好睇 留名

恭喜晒

唔使再擔心咁多

恭喜恭喜

開心仔 恭喜仔

屌，留低我一個defer

defer=遲啲先失業 加油！

多謝哂所有巴絲打！聽日有文！！

加油金仔

吳非凡對我完全唔了解，我向佢講嘅名係假嘅，仲有好多好多對話，我都為咗隱藏身份而特登講大話呃吳非凡。

我咁做係因為我雖然好感動，但講真仍然未能夠完全信任佢。幾感動都好，對相識無耐嘅人付出所有真心，係好不智嘅事。加上我同佢身分懸殊，成件事就更加危險。

如果佢知道我係恐怖體驗嘅創辦人，咁只要向外爆料話我用錢開發不切實際嘅新型意識植入技術，就會對公司產生負面影響，股價即刻跌唔知幾多成。

以正常人嘅角度去思考，沽空股票，爆料做低股價就可以輕鬆發達。但陪我改良意識植入技術，就要付上自己十年、幾十年嘅心血時間，甚至最後可能會失敗。而就算技術研發成功，都無商業利益可言。即係話，無論新植入技術成唔成功，吳非凡都係做吃力不討好、毫無回報嘅工作。

用吓腦都知道出賣我嗰條路有幾舒服，而陪我研究嘅路到底有幾崎嶇。所以我唔可以一開始就開門見山話佢知，我就係恐怖體驗嘅創辦人——金月晨。

我要等，因為佢嘅陪伴係真定假，時間一長就見真章。

依個世界有幾多人嘴上講會陪你一生一世，結果轉眼已成陌路人？

日久必見人心。

「非凡，你唔好奇我地嘅研究經費係喺邊度嚟架咩？」佢將熱咖啡放喺我枱面，擰吓頭，又翻自己位做野。

「非凡，你唔好奇我要改良植入技術係為咗邊個咩？」我望向非凡個位，佢又漸漸變得透明。

如果我唔打醒十二分精神，有時真係好難注意到佢個人到底喺邊。所以我成日撩佢講野，起碼聽到把聲我就可以確定佢真係喺度。

「阿金，我真係唔好奇呀。」

「唔通你唔覺得我有好多野瞞住你咩？你咁都仲心甘情願日日嚟幫我做研究，你唔會不安咩？可能我放工就變做連環殺人犯。」

吳非凡突然出現喺我面前，嚇咗我一跳。

「阿金，你想改良意識植入技術，令植物人嘅意識都可以登入虛擬世界，依個諗法係呃我架咩？」

關鍵嘅時候，非凡嘅眼鏡總會啱啱好反光，令我睇唔到隱藏喺鏡片背後嘅眼神。

我舉高雙手投降︰「無呃你，唯獨依個願望，我可以話你知我一定無呃你。」

吳非凡托一托眼鏡，露出微笑︰「咁咪夠。」

令人安心嘅微笑。

無論我試探佢幾多次都好，吳非凡都無對我刻意隱瞞嘅身份、過去同動機有過任何越界嘅好奇心或者懷疑。

「你問我想唔想知，話完全唔想就假嘅。但我覺得，既然你選擇咗瞞住我，咁一定有你嘅理由。嗱，我唔知你嘅身份，對我而家嘅研究又無影響嘅，係咪先？咁唔知都無咩所謂吖。」

「你真係唔怕畀我背叛咩？」

「係你怕畀我背叛，先隱藏自己身分咋喎。我驚咩？又無咩好失去嘅。再講——」吳非凡露齒笑︰「如果背叛我嘅係你，我唯一嘅視線，我心甘命抵。」

「吓⋯⋯？」

「係你令透明嘅我，重新有翻實體。所以唯獨你，即使被你背叛都無所謂。」

我一吓手刀哼落佢頭頂︰「白痴，唔好好人到咁樣得唔得？」

吳非凡露出天真嘅微笑，好似昔日萬聖節同媽媽講「trick or treat」咁。

「咁依個世界上，總有人，係令你覺得就算畀佢傷害，都心甘命抵家嘛。」

我抱胸擰轉身︰「放心啦你，我係對你有隱瞞姐，唔會傷害你。總有一日我會講哂所有事畀你聽。」

傷害依個傻仔的話，我真係人渣都不如。

「咁我慢慢等嗰一日喇。」

好gay

純友誼

加甜

能成為密友大概總帶著愛

放過月晨同非凡

能成為密友大概都叫做愛

金仔啲文成日都有種好intimate嘅感覺

btw見到你大步檻過都覺得好感動，終於苦盡甘來

第一句唔多明
第二句明，雖然仲未有甘，但都多謝你

書局應該有喎

儲咗十幾日又live咗
金仔加油

好搶手嫁！我上次去買得返一本，我放低左想攞埋另一本書加埋兩本去俾錢，之後就有人黎想攞左我本遺書故去俾錢😂

差唔多完，可以mon吓post

可以同佢做個朋友

紙言：

依度未宣傳過

各位巴絲打，話說琴日小弟發現個故升左上第9位，於是po左fb同ig，今日一起身見佢升左上第三，真係好好好開心。

事關小弟其實係紙言稿費作家，雖然無咩人記得 所以入到排行榜頭10會有幾蚊收，咁幾蚊當然係微不足道，但當中嘅意義同喺街執幾蚊唔可以相提並論。依幾蚊係好多位讀者支持之下，對我嘅另類鼓勵。

衷心多謝每一位。

就嚟完故（好似係），所以大家得閒可以上紙言一口氣翻睇架喇。就算唔睇，都可以㩒下條link，令個故嘅點擊繼續上升！

好多謝大家嘅支持！！！

紙言：

聽日有文，等我

大約幾時完？幾好看，雖然未去到果種職業化果種水平

禁完條link了

Hi 金仔

應該三月頭完～

多謝你呀！

hi有咩幫到你

純粹推下 加同你打個招呼

撳完條link

支持金仔

到後嚟，我已經唔再在乎公司。

以前會對吳非凡有所保留，係因為我怕佢出賣我而危害公司利益，咁班有錢佬就唔會咁放心繼續投資，我就少咗錢做研究。所以我點都唔可以畀外人知道我做緊一項燒錢嘅技術研發工程。

但我對上嗰班元老，因為「恐怖體驗」一個遊戲已經賺到盆滿缽滿，逐個退休唔理公司。最後得翻幾個掛名大股東，不過佢地都無點再關注公司嘅營運，於是我買埋佢地嘅股份，將公司接管。

自己做咗老細之後，我就直接喺公司嘅開發部門拎錢做研究。

不過作為最高決策人嘅我，每日都用哂啲時間喺探月曦同改良新植入技術之上，自然無時間設計新遊戲，於是推出新遊戲嘅工作就交咗畀旗下嘅員工。

每年雖然會推出新遊戲，但賺嘅錢愈嚟愈少，再加上新晉遊戲公司好似雨後春荀咁開完一間又一間，長江後浪推前浪，令我地嘅競爭力逐年遞減。

其實會出現咁嘅問題，已經證明我公司嘅團隊腐敗無能。但因為我無理過，佢地連業績都唔駛同我交代，自然覺得愈做愈頹都無所謂。

一間公司，所有老闆都唔理佢嘅發展的話，最後嘅結果可想而知，就係遲早執粒。

慶幸嘅係喺二零二零年嘅恐怖體驗推出之後所賺取嘅龐大利潤，加上每年仍然有賺錢嘅輔助，令公司勉強維持咗二十年未至於解體。

而我同吳非凡研發改良意識植入技術，亦喺咁嘅環境下過咗廿年。

我地仲差少少就可以成功，已經進入最後測試階段，可能研究多一兩年，就有機會完成整項技術。

依廿年，我完全唔知公司發生咩事，只專注研究，可以話係個對公司極唔負責任嘅老闆。亦因爲完全唔理公司，連大難臨頭都渾然未覺。

二零四零年，「恐怖體驗」伺服器因爲已經無咩人登入，最後正式關閉，新舊玩家都唔可以再登入。

除咗唔死心嘅我仲留住自己當年廿五歲植入嘅意識之外，遊戲之中已經無哂其他人。

重新開放意識植入嘅密碼，只有我同吳非凡知道。

廿年前嘅我，仲等緊廿年後嘅我帶月曦去見佢。

可惜同年，公司嘅資金問題爆發，以前賺落嘅利潤幾日之內瞬速蒸發。

公司執粒，我宣布破產。

無車、無錢、無樓，亦失去所有繼續研究嘅資金。

意識植入技術嘅改良研究，被逼終結。

多謝你咁耐以嚟嘅支持呀

感動，多謝

多謝支持！

能成為密友大概都要做愛

即係月㬢都訓左廿年

竟然過左廿年...

我直接由第一個post追到live左 岩岩係地鐵睇到喊出黎
金仔加油阿! 有無人知邊到可以買番遺書黎睇

我搵左幾間書局都無，最後係google books 買ja~~~

又係你呀黎生～多謝哂

時日太快～

堅持一樣野廿年嘅月晨
同陪另一個人堅持廿年嘅非凡

理論上誠品一定有，其他細書店就唔係太清楚，抱歉

辛苦你 多謝支持

金仔廿年都無向非凡坦白？

下章就知，等我

金仔hi 又儲咗一排之後又live
Btw 恭喜你大步攬過

為何在遊蕩裡 在遊玩裡 突然便老去

談好一個事情可以兌現時 妳又已安睡

非凡真幸福，比人注視左廿年
諗起呢廿年月晨真係唔知點過..
就算整到完成左心願阿妹都要訓係床..
仲要點都好已經訓左廿年 點頂

差唔多完好似係
多謝你呀～

好中喎，都唔記得有依首

為左重要嘅人

三月完？ 咁我日日mon住個post

文！

我自己都差啲打錯表白架咪講笑

三月內會完了吧如無意外

聽日

佢兩個係基左啲嘅hehe

咁我多啲幫你推post

推post

Pish~

忍唔住申請ac 留名 個故好高汁 巴打加油

繼續推post

文呀 push!!!

大家咁落力幫推，今日兩更！！等我

正呀屌你

特登申請？感激！

好快好快，等me

新觀眾留名支持！
好耐未試睇得咁過癮，眼濕濕

我同吳非凡執走工作室嘅所有研究資料、試驗程式同手稿。

二十年嘅份量，足足裝滿咗廿幾個紙皮箱。如果唔係非凡出錢租車，都唔知點將啲資料運翻去例得村。

係時候⋯⋯放棄喇。

「你而家……知我係邊個啦？」

雖然喺研究過程中，非凡已經知道月曦嘅存在，但佢一直都唔知我嘅真身。

我係金月晨，破產嘅「恐怖體驗」創辦人。

「我知。你係金仔。」

「吓？」我以為自己聽錯，轉身望向幫我將最後一個紙箱封上膠紙嘅吳非凡。

「依個一直都係你嘅願望，唔係咩？」

非凡，我嘅遺憾係……我無辦法成為最重要嗰個人嘅金仔，無辦法拯救月曦。

「係⋯⋯但係我嘅願望始終無成真。多謝你陪我浪費咗廿年嘅時間⋯⋯好對唔住⋯⋯浪費咗你廿年嘅青春⋯⋯最後一切都係白費心機⋯⋯夢⋯⋯要完喇。」

咚。

胸口發出輕輕嘅悶響。

「仲未完架，你仲有將佢拯救嘅機會，破產唔代表完結。」

吳非凡嘅拳頭撞落我嘅胸膛，力度唔大，但胸口入面，好似受到一種難以形容嘅衝擊。

「但係……我地無錢再繼續研究。」

吳非凡拎出自己嘅存摺︰「依度係我廿年嚟儲起嘅人工，我諗應該仲可以支持我地一段時間。」

嗰一刻，我講唔出野。

一個非親非故嘅外人，甚至唔係異性，亦從來無表示對我有好感嘅男人，到底係咩推動佢奉獻哂所有野嚟支持我？

「咁又係咩推動你，奉獻一切做研究搞到破產？」

「點同呢，嗰個係我⋯⋯」我都未講，吳非凡就接咗落去：「最重要嘅人吖嘛。情人又好，親人又好，親戚又好，朋友又好，其實依啲稱呼係點都無咩所謂，只要係最重要嘅人，就足以叫我地奉獻一切。」

佢托一托眼鏡，向我露齒笑：「你就係我最重要嘅人，我話過陪你行依條不歸路，就會行到底為止。」

我咬住下唇，忍住喊出聲嘅衝動。

幾多人，用盡一生嘅時間都搵唔到一個將自己視為最重要嘅人。但我已經搵到，就係我面前嘅吳非凡。

有一刻，我覺得佢同我好似。

大家都為最重要嘅人努力。

有你陪住我⋯⋯總覺得⋯⋯有翻力量繼續行落去。

「但係⋯⋯我無咩可以報答你。」

「我唔係要你報答我。如果我有咁嘅諗法，又點可能陪你廿年？」

咁嘅朋友，到底邊度搵？

「同自己講，就嚟成功架喇，唔好放棄。」

吳非凡拎出手機，開始播歌。

我係唔會信佢地之間係清白

廿年 點會咩都冇 我唔信

正呀

我都想有一個咁嘅朋友

睇完文本身好感動
點知

一個非親非故嘅外人，甚至唔係異性，亦從來無表示對我有好感嘅男人，到底係咩推動佢奉獻哂所有野嚟支持我？

金仔你極力釐清佢地嘅關係😂😂

係 本身呢邊剩係做cdrom

對唔住大佬
真心gay

金仔同吳非凡有冇做過愛？

好gay啊

夢想，於漆黑裡仍然鏗鏘，仍然大聲高唱，仍然期待世界給我鼓掌

依首係……月曦話鍾意〈哪裡只得我共你〉嗰晚，我SEND畀佢嗰首我鍾意嘅歌。

是妄想，趁現在追趕失散方向

「點解……你會有依首歌？」

曾懷著心底的信仰，千次萬次跌傷

「我諗你都唔記得咗喇。你以前話好鍾意，SEND過畀我，我留咗底。」

開始不敢回頭尋覓那真相，明日那個幻想

已經係差唔多三十年前嘅歌……我連曾經好鍾意都忘記咗嘅……

也開始不甘被雕刻成石像

〈無盡〉。

踏上這無盡旅途

最初嘅夢，我到而家都仲未實現到。

過去飄散消散失散花火

曾經忘記過，曾經放低過。

重燃起，重燃點起鼓舞

「就算破咗產，你仍然想完成依項技術，唔係咩？」非凡托一托眼鏡。

或許到最後沒有完美句號

就算一切都可能徒勞無功，白費心機都好⋯⋯

仍然倔強冒險一一去征討

我都想為咗月曦，完成將植物人嘅意識植入虛擬世界嘅技術。

踏上這無盡旅途

胸口嘅熱血化成淚水滑過面頰。

誰又能鑑定你的醜惡與美好，低與高

離隊抹走那刺心挖苦的勸告

「痴線香港地鬼做到咩。」
「無可能架。」
「資金從哪裡來？」
「欣賞樓主不切實際嘅創意。」
「有意思咩？」
「問過老細未？」

人生夢一場革命至蒼老

「我覺得是可行的，樓主加油。」

夢想

「總有一日，我會同你一齊喺戲院睇由我整出嚟嘅恐怖故事！」

存活在別人期待那獎賞

最後連自己都相信勇氣不再熱血結霜

吳非凡向我伸出手：「為咗月曦，再努力一吓啦。我會陪住你。」

開始裹足停留，開始習慣體諒

也開始不甘被倒模的一個，用剩餘力氣去吧鼓掌

我捉住吳非凡隻手，耷低頭忍住喊嘅衝動，淨係不停講：「多謝你⋯⋯好多謝你⋯⋯」不過我塊面已經被火熱嘅眼淚整濕哂。

間奏響起，吳非凡伸出拳頭，撞一撞我搏頭：「多咩謝吖，friend嚟家嘛。」

有咁嘅朋友，一生已無所求。

太多太多構思踫壁

太多太多理想壓抑

沉默對應著歲月無聲

我同非凡靜靜喺清空嘅工作室，感受歌詞之間嘅力量。

天空尚有片夕陽帶領

聽完，好似又再有翻力量，係時候再次——

踏上這無盡旅途

對唔住呀妹，我差啲因爲破產而放棄。

過去飄散消散失散花火

但你信我，唯獨依個夢嘅花火，消散幾多次都會重點。

重燃起，重燃點起鼓舞

你要信我，好快就可以令你漆黑一片嘅意識重見光明。

或許到最後沒有完美句號

我知我做咩你都無可能會醒翻，但我想同你一齊，睇完恐怖片再去潛水。

仍然倔強冒險一一去征討

廿年喇，咩都已經準備好，只係差少少。

踏上這無盡旅途

你要喺無盡旅途嘅另一方等我，我過緊嚟架喇。

誰又能鑑定你的醜惡與美好

來提步壯闊跑道

仲未完，我仲有力量戰鬥落去。

合十雙手去禱告

人生夢一場革命至蒼老

仲未完，我仲有非凡陪住我繼續研究落去。

難得夢一場革命不老！

屌share錯link

依條先啱

二十年

原來係基故

睇緊都覺gay味濃，睇到呢句笑撚死

幾時完故？

留名支持樓主，個故好正

未追完 不過睇到眼濕濕

喊左

我都唔信

gay?

我諗緊佢到底係邊個
親情以為既關係點睇都係Gay

俾佢兩個既基情搞到我喊到流鼻水

屌你，出無盡

勞斯萊斯更適合做bgm

基味濃

劉明 加油金仔

Live左 非凡咁好人嘅

新觀眾 多謝你

我都想

本身想寫劉備同孔明咁嘅關係⋯⋯點知⋯⋯

又嚟等文

頂你咩金仔 搞到我又又眼濕濕
如果有非凡呢啲朋友 真係一生何求呀
次次睇你啲故都忍唔住喊至少幾次

幾時有文？

聽日mid term，比條生路行下

樓主加油，等你

我有預感有一天會在戲院睇到
是咁的，我覺得我住個度有啲唔妥

星期六有mid-term
樓主加油

加油啦~

其實之前個遺書

我覺得個阿Bie都幾適合做Miki

腹部傳嚟一陣劇痛，將我嘅意識由記憶中抽離。

奇怪嘅係，當我由回憶中抽離之後，痛楚就即刻消失咗。

而醒翻嘅我已經記起，依一切都係我自己製造出嚟。

我係依個遊戲嘅創造者，依個世界嘅所有法則同程式編碼，我終於全部都記得翻哂。

當知道世界由咩構成，我就如同依度嘅神一樣。

而家首要做嘅野，係搵翻月曦。

阻住我嘅一切，全部清除。

一團烈火喺屋企入面燃燒起嚟，將貞子、噴血浴室同播出「你好999報案中心」嘅電子產品燒成灰燼。

我運用遊戲製作人嘅權限，去清除喺我面前出現嘅怪物怪事。

火焰將屋內嘅怪異燒走，變翻一間極其普通嘅公屋單位。

「噠噠噠。」門外傳入有人打乒乓波嘅聲音。

我企起身，打開大門，見到走廊盡頭嘅肉色怪物。

清除。

怪物嘅肉體隨即被烈火焚燒。

我向走廊另一邊前進，穿過樓梯前嘅空地，再經過另一條走廊，行到有乒乓石枱嘅公共空間。

「噠噠噠。」

月曦就喺依度，面無血色咁同一個細路仔打緊乒乓波。

清除。

細路嘅腳邊捲起烈火，好似龍卷風咁包圍佢嘅身體。

但下一瞬間，火龍卷變成白煙。

「用遊戲製作人嘅特權通關，真係好粗魯。」個男仔無接月曦打過嚟嘅波，任由佢跌落地吓，碌到我腳邊。

帶住血絲同黏液嘅眼珠停喺我鞋尖前面。

再試一次！清除！

火舌喺佢身邊燃燒，但火花就好似喺狂風中嘅星塵，橙色光點轉瞬即逝。

「無用架，你清除唔到我。」

如果無估錯，佢就係每個遊戲入面都會有嘅大boss。

「你嘅權限只可以清除系統生產出嚟嘅NPC，雖然依個細路都係NPC，但畀我附身之後，就已經唔係你隨隨便便就清除得到。」男仔轉身面向我，應該有眼球嘅地方只有兩個血窿。

「我係依個遊戲嘅守衛，類似防火牆嘅存在體。」

佢指一指自己：「其實我可以附喺其他NPC身上，唔一定係依個細路。不過其他NPC啱啱畀你燒死哂，我無得揀。」

估錯咗⋯⋯原來係防火牆，唔係大魔王⋯⋯

我望向雙目無神嘅月曦，佢垂低手耷低頭，好似殭屍咁。

防火牆知道我望住月曦，嘆咗口氣：「你自己搞成佢咁架，唔關我事。」

我搞成佢咁？

「有乜可能？」

「你已經記翻現實世界嘅記憶，應該知道串鎖匙係咩嚟啦？」

設計遊戲嗰陣偷偷安裝嘅戲院，一間只有我先有通行證入場嘅戲院。

通行證，就係鎖匙。

所以月曦用全力都開唔到隻蚌，但我好輕鬆就拎到條鎖匙出嚟。

「係用嚟開戲院房門嘅通行證。」

「無錯。而只有你先有用鎖匙嘅權限，月曦無。所以佢接觸鎖匙嗰陣，違反基本法則，我先會排除佢嘅意識。」

防火牆將鎖匙抛翻畀我：「你唔怪得我，我偵測到異常就會自動做野。」

我之前以為條鎖匙可能對登出有幫助，所以想畀月曦用。點知好心做壞事，食豆食著屎，估唔到違反咗遊戲設定，啟動咗防火牆。

如果我早啲記起現實世界嘅記憶，我一定唔會將鎖匙交畀月曦。不過有早知無乞衣，既然已經做咗，而家唯有諗方法解決。

「咁而家月曦嘅意識去咗邊度？」

防火牆都出埋

考試都有文出

又好似係

咁誇張 多謝你呀～
我都想要個非凡仔

唔係咁易架葉師父

多謝，求合格

邊個嚟

係咁已出下場

夜左出已經

熊仔頭啲片裡面其中一位經常Feature既女演員

靚，平，好戲 (不過未見過佢喊....)

推一下

話時話，遺書微電影拍左一集就無左既？我係因為睇左第一集微電影先睇小說

片酬平

因為間公司無錢繼續拍

返工一推

「依個就係我要搵NPC附身同你溝通嘅理由。因為有野需要你幫手。」

「月曦喺邊？」

防火牆無視我嘅問題，行去月曦身邊：「聽我講埋先啦。你同吳非凡設計出嚟嘅新植入技術，雖然成功將植物人意識植入虛擬世界，但仲未完善到可以應對被遊戲系統排除意識嘅情況。」

「結果就係，植入機拒絕被我排除嘅意識，唔畀佢回流翻去肉身。而家月曦嘅意識就攝咗喺虛擬世界同現實世界之間，而未完全登出嘅意識就以依種狀態繼續留喺遊戲世界。」

佢用手掌喺月曦身邊由上而下掃，好似展示新衫嘅售貨員咁。

「本來由得佢喺度無咩問題，但佢繼續存在就會消耗遊戲記憶體。你應該知記憶體滿咗會發生咩事啦？」

「我知。到時依個世界會重置，遊戲系統會將所有意識強制登出。」

防火牆伸手去摸月曦嘅手臂，但好似喺影子上面掃過一樣，掂唔到月曦嘅實體。

「但係佢已經被我排除咗一次，正如你所見，就好似鬼魂一樣。就算遊戲重置，系統都無辦法強制登出一個『應該已經被防火牆排除咗』嘅意識。」

「所以呢？你到底要我做咩？」

「咁嘅bug可能會影響重置程序，而家嘅月曦就好似清除唔到嘅電腦病毒咁，至少單靠遊戲嘅自動防火牆清除唔到。為咗令重置程序唔會受阻，我想拜託你清除佢。你用製作人嘅權限，直接中斷依個意識同遊戲世界嘅連線。」

簡單講，情況就好似電腦中咗毒，但部電腦無能力自己掃除病毒嘅時候，叫我手動除毒一樣。

「我拒絕。我唔會清除月曦嘅意識。」

就算月曦嘅意識翻咗去肉身，等待佢嘅都只係得無盡嘅黑暗。

防火牆嘆咗口氣：「唉，都預咗。」

「咁樣的話，仲有另一條路揀嘅。」佢行向我，而我腳前面嘅眼珠亦不知不覺間變翻做普通嘅乒乓波。

「其實個情況好簡單，因為月曦係植物人意識，係例外，所以我無辦法完全將佢排出遊戲世界。要解決的話，有兩個方法。一係就用製作人權限將意識完整拔除，但你唔肯，咁無計啦。」

佢指一指月曦揸住嘅球板：「雖然佢好似鬼魂咁，但唯獨乒乓波板同乒乓波佢可以接觸。即係話，你可以用第二個方法。」

防火牆將自己塊乒乓波板遞畀我：「用共鳴將佢嘅意識喺兩個世界嘅夾縫之中，拉翻過嚟。」

我正想伸手去拎，防火牆又將波板收一收，令我手掌喺板柄本來所在嘅位置撲空。

「我要提醒你，系統用咗九成九嘅記憶體，遊戲嘅記錄次數得翻最後一次。無論你共鳴成功定失敗，系統都會記低依個最後記錄，然後進行重置。」

即係話，依個將會係最後機會。

繼推，一定要拉返細妹返來呀

好肉緊呀青你

就完，唔洗等好耐

暫時好似係Youtube比較有名氣

最後機會喇頂！金仔加油呀！

等左十日先入黎睇
點知又係live
救命啊

一講管理員權限同npc就諗起刀劍神域
Btw 搵到個意識又可以點？現實就可以郁得返？

唔識

好肉緊

下一篇會講

好好睇啊樓主 加油❤️

其實用權限消除啲唔重要既野，咁咪有足夠既記憶體俾佢救妹囉

又係喎，你突破左盲腸

一次過追3個posts爽過打jj

等多幾日完喇

係喎 反正都冇人玩，索性刪哂其他人個啲記錄味得

見到開到3所以屎忽痕入返1嗰度睇，我好撚後悔，我好撚驚，好撚驚，好撚驚

小弟先向各位報定案
因為唔妥故會出書嘅關係，出版社要求小弟直接將最後結局寄俾佢地
所以依個故事嘅結局同上次一樣，會係網路版結局
要道歉嘅係個結局唔係完全完整，有一個伏筆未回收，萬分抱歉

其實下篇會講

加油呀，好快就唔恐怖

唔洗抱歉啦
書就買硬既

其實我入黎係想睇恐怖故
一開始好驚心動魄
但係到中期就已經唔寫恐怖野

幾時先有恐怖故事睇

sorry

一定會買書
加油呀金仔

出書一定買

咁剩低既第3個意識或者玩家其實係邊個

呀好驚呀 好緊張 加速加速 金仔加油

感謝支持

就係回收唔到依個伏筆，抱歉

好嘅多謝！

[url]是咁的，我嘅職業係幫想自殺嘅人寫遺書 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

大家等更新嘅時候可以移玉步過去隔離post
依個會係遺書故嘅前傳，希望大家中意

我都會買書 遺書都有買

真係出得成就靠你喇

推推佢

唔係好明 即係最後冇解到呢個伏筆？

都未到最後

儲夠三個月睇都未到ending

第三人伏筆喺最後結局入面，網路結局未完哂

就到

儲左成個星期
岩岩追到live

狂賀出書成功

多謝你
就完喇

「重置會用幾多時間？」

「最長只會有十分鐘。」

「咁就得喇。」

「吓？」

「戲院唔屬於遊戲重置範圍入面。有十分鐘夠哂我帶月曦去嗰度。」

當初會加入戲院，就係為咗同月曦睇我整嘅恐怖片。嗰陣我唔知要等幾耐，月曦先肯陪我玩依個遊戲，所以為咗防止遊戲重置之後啲紀錄片會無哂，我特登將戲院移出重置範圍外面。

防火牆有啲訝異，「哦～」咗一聲，最後終於將塊乒乓波板交畀我。

「咁好啦，之後就靠你拉佢翻過嚟喇。」

「其實點解你唔直接還翻啲記憶畀月曦？」

「我只係防火牆，無歸還記憶嘅權限。必須要你同佢共鳴先可以喚醒月曦嘅記憶。」

「原來係咁。咁其實我用製作人權限，又可唔可以清除記憶體，等佢多啲位，咪唔會重置囉。」

「你清除唔到所有同系統直接有關嘅事物。你可以清除NPC，但清除唔到我，因為我係同系統直接聯繫嘅防火牆。記憶體同系統都係直接相連，所以你無辦法清空記憶體。」

「即係我真係得最後一次機會拉翻我個妹嘅意識過嚟啦？明架喇，多謝你幫我。」

「我只係做自己要做嘅事，唔係幫你。」

「一樣啫，解釋咁多野我知已經係幫咗架喇。」

雖然只係咁啱利害關係一致，防火牆先至睇落似幫咗我，但我都想多謝佢。起碼佢將個情況一五一十講完我知之後，仲話我聽應該點做。

「最後問你一個問題，第三個人，係邊個？」

「我唔清楚。」

「唉，預咗。」

我執起地上嘅乒乓波。

終於到咗最後喇。

「真係好咩？」我準備行去波枱就位，防火牆突然好似自言自語咁問。

我轉身：「咩意思？」

「拉月曦嘅意識翻嚟，真係好咩？」

「將佢嘅意識送翻去現實，又真係好咩？」

「我只係防火牆，太深嘅問題唔識答。但你唔知月曦嘅心意到底係想翻去定留喺度。而家嘅一切都只係你決定，或者月曦翻去現實先更加開心呢？」

「你真心覺得，佢翻去現實做植物人，眼前只有黑暗，手腳完全唔郁得，連自己係生存緊定死咗都分唔清嘅月曦，會更加開心？」

防火牆無言以對。

「或者科技一路進步，有一日可以將植物人醫翻好，但起碼而家仲未做到。既然係咁，起碼喺真正醫翻月曦之前，我想佢一直留喺幸福嘅夢入面。」

一諗到月曦要獨自面對黑暗同惡夢，我個心就會好痛。

至少，容許我依個不受認可、為錢放棄親人嘅阿哥，喺佢嘅黑暗之中點燈，獻上美夢。

「原來係咁⋯⋯啊⋯⋯有少少，羨慕人類。」防火牆合埋空洞嘅雙眼，一道血痕喺佢面頰滑落。

「唔好羨慕，人類好醜陋，我都係。」

「我知道。但因為醜陋，嗰啲僅餘嘅美好，睇起上嚟就特別耀眼。」

防火牆微笑，原來佢合埋眼笑嘅樣，都唔係咁恐怖啫。

「開始啦，金月晨。」

為你最重要嘅人，獻上美夢。

睇到起左雞皮

Woooooo好緊張

今日仲有冇

驚？

話哂都就結局

推爆post加速好無

一諗起當完左結局就會有種失落感，就唔係咁想佢完，但係又想快啲有文睇

唉，這種心情......

明嘅

我又話咁快追完金仔第二套故了

都唔快，要大家等左好耐，出得慢

用左一日時間live左 就到ending好緊張

睇得咁快

本身鐘意睇鬼故 加上前半個氣氛真係好恐怖 唔經唔覺追到live

個鬼故咁多洋蔥既

唔係
係佢準備要拯救妹妹
我緊張啫

後面已經唔鬼故sosad

加左洋蔥

緊張多一陣

終於開始啦 又到感動死人既時間

加油啊巴打!!

一開始鬼故係因為萬聖節要慶景
金仔每次都諗住寫短篇 寫寫下就變哂做長篇同洋蔥

點解可以寫到個防火牆咁煽情

我睇到起唒雞皮 好感動 第一次睇小說有呢種感覺

無咁誇張

係囉唔知點解呢

防火牆都有感情嘅

Y sosad

預計星期日結局

期待大量洋蔥

生食洋蔥

5好期待，平凡結局only

煮熟先好食

終於等到結局

用左三日搭車 扮工時間 追晒成個故
好似痴左線咁 又流馬尿 又自己向到笑
睇到樓主講就算你以前幾嬲幾火 十年後都會得返啲灰
淨低既都係後悔點解當時要咁做
睇到呢到真係好大衝擊 直接眼淚流出黎
因為真係有好多野都好後悔
望住金仔有個咁好既朋友 好羨慕

等我呀～星期日一次過

多謝你呀
估唔到依part令你咁大衝擊

btw大家都已經當咗月晨係金仔

要完喇

係呀，就完喇

oh no 沒有金仔的日子該怎樣過？

點都仲有遺書短篇睇埋先嘅

就爆po了

係呀～開左新po lu

[url]是咁的，我覺得我住嗰度有啲唔妥.終 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

好多謝大家嘅支持，可以移一移玉步過最後一個post喇

儲左兩個月 一口氣追返 喊撚死我呀屌

你肯翻嚟 多謝你～唔好喊啦